{
    "d578d28c-dbac-4bae-9cc4-963b506e0101": [
        {
            "questionId": "0e7bb707-fe77-4f4d-b003-c035ffa626cc",
            "answer": true,
            "comment": "A v\u00e1ros a k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u00e9s \u00e9s a k\u00f6lts\u00e9gek meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n arra t\u00f6rekszik, hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st a napi haszn\u00e1latban vonz\u00f3bb\u00e1 tegye els\u0151sorban az egy\u00e9ni aut\u00f3haszn\u00e1lathoz k\u00e9pest."
        },
        {
            "questionId": "d41e5d92-ba11-4a78-a601-477455325a61",
            "answer": false,
            "comment": "A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s k\u00f6zponti szerepe k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1st is jelent. Az egy\u00e9neket ez v\u00e9di a gyors v\u00e1ltoz\u00e1sokt\u00f3l (pl. energia\u00e1rak emelked\u00e9se), az \u00fczemeltet\u00e9s kock\u00e1zata is k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi szinten jelenik meg."
        },
        {
            "questionId": "5e3f8c9e-8596-4373-9852-4ad7e98f15d6",
            "answer": false,
            "comment": "A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9sen alapul\u00f3 v\u00e1rosban (helyi szinten) k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1s \u00e9s a k\u00f6lts\u00e9gek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00fajraoszt\u00e1sa t\u00f6rt\u00e9nik."
        },
        {
            "questionId": "919137ad-2915-41fe-a2bf-f4b219ae18aa",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3, biztons\u00e1gos k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s sz\u00fcks\u00e9gtelenn\u00e9 teszi a napi szint\u0171 szem\u00e9lyaut\u00f3-haszn\u00e1latot, a t\u00f6bbs\u00e9g hajland\u00f3 err\u0151l lemondani a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi megold\u00e1sok el\u0151nyei\u00e9rt."
        },
        {
            "questionId": "e6579924-7f01-471b-b15c-56f83999d6f5",
            "answer": true,
            "comment": "Az egy\u00e9nek minim\u00e1lis k\u00f6zleked\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gekkel szembes\u00fclnek, a n\u00f6vekv\u0151 k\u00f6lts\u00e9gek \u00f6sszt\u00e1rsadalmi szinten jelentkeznek. Ennek a rendszernek a felk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re, alkalmazkod\u00f3k\u00e9pess\u00e9 t\u00e9tel\u00e9re f\u00f3kusz\u00e1l a v\u00e1ros."
        },
        {
            "questionId": "0a95ecf6-fbb8-4ddc-a4de-4df2a25f594b",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros nem tilt\u00e1ssal \u00e9s korl\u00e1toz\u00e1ssal, hanem puha \u00f6szt\u00f6nz\u0151kkel igyekszik el\u00e9rni, hogy min\u00e9l t\u00f6bben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st v\u00e1lassz\u00e1k. A k\u00f6lts\u00e9gek n\u00f6vel\u00e9se ugyanakkor felmer\u00fclhet."
        },
        {
            "questionId": "8dbce751-da96-497f-9027-cba06cb4cac6",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s fejeszt\u00e9se \u00e9lvez els\u0151bbs\u00e9get, a v\u00e1rosi szab\u00e1lyoz\u00f3nak nem \u00e9rdeke korl\u00e1tlanul lehet\u0151s\u00e9get teremteni a sz\u00e1m\u00e1ra konkurenci\u00e1t teremt\u0151 \u00faj szolg\u00e1ltat\u00e1soknak."
        },
        {
            "questionId": "56562c56-c81c-47ed-8f97-8007f0b1328c",
            "answer": null,
            "comment": "A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9ben, rendszerszinten \u00e9rv\u00e9nyes\u00fclnek a k\u00f6rnyezetk\u00edm\u00e9l\u0151 j\u00f3 gyakorlatok, de ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a f\u0151 c\u00e9l a megfizethet\u0151 k\u00f6zleked\u00e9s \u00e1tfog\u00f3 biztos\u00edt\u00e1sa, nincs ezen t\u00falmutat\u00f3 t\u00f6rekv\u00e9s glob\u00e1lis k\u00f6rnyezeti c\u00e9lok teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re."
        },
        {
            "questionId": "3b5cb7e3-bee4-46d0-83cb-02b136dd2a7e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a digitaliz\u00e1ci\u00f3 nincs \u00e9rdemi hat\u00e1ssal a k\u00f6zleked\u00e9si szok\u00e1sainkra: a munkav\u00e9gz\u00e9s tov\u00e1bbra is d\u00f6nt\u0151en szem\u00e9lyesen zajlik \u00e9s a szabadid\u0151s tev\u00e9kenys\u00e9geinket is a maihoz hasonl\u00f3 form\u00e1ban v\u00e9gezz\u00fck."
        },
        {
            "questionId": "5703d174-cbd2-4a26-bdfc-3f63b00e8f9e",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nincs egy\u00e9rtelm\u0171 els\u0151bbs\u00e9ge a gazdas\u00e1gi \u00e9rdekeknek: a v\u00e1ros tudatosan, strat\u00e9gikus m\u00f3don fejleszti saj\u00e1t k\u00f6zleked\u00e9si rendszer\u00e9t, szolg\u00e1ltat\u00e1sa sz\u00ednvonal\u00e1t. Ugyanakkor nincs er\u0151s v\u00e1rosfejleszt\u00e9si v\u00edzi\u00f3ja, \u00edgy a beruh\u00e1z\u00e1sok gerjesztette folyamatok befoly\u00e1solhatj\u00e1k, elt\u00e9r\u00edthetik, kih\u00edv\u00e1sok el\u00e9 \u00e1ll\u00edthatj\u00e1k a v\u00e1rost c\u00e9ljai el\u00e9r\u00e9s\u00e9ben. A befektet\u0151k ugyanakkor f\u0151 finansz\u00edroz\u00f3i a fejlett k\u00f6zleked\u00e9si rendszernek."
        },
        {
            "questionId": "8c3fa19e-57ba-4b48-9547-21ca2622af5f",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s utasforgalm\u00e1nak k\u00e9nyelme \u00e9rdek\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nnek ugyan kisebb beavatkoz\u00e1sok a nagy gyalogosforgalmat bonyol\u00edt\u00f3 helyeken, amelyek z\u00f6ld\u00edtik, \u00e1rny\u00e9kosabb\u00e1 teszik a k\u00f6ztereket, de \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben nem cs\u00f6kken \u00e9rdemben a burkolt ter\u00fcletek ar\u00e1nya."
        },
        {
            "questionId": "e9d58bfa-db5d-4042-9079-c2cc45592f6d",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben l\u00e9tezik protokoll arra n\u00e9zve, hogy ilyen esetben milyen m\u00f3don lehet (a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9sre t\u00e1maszkodva) korl\u00e1toz\u00e1sokat bevezetni."
        },
        {
            "questionId": "99ec960a-9336-4162-b4d8-64e7a7d5e918",
            "answer": false,
            "comment": "A v\u00e1ros a k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u00e9s \u00e9s a k\u00f6lts\u00e9gek meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n arra t\u00f6rekszik, hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st a napi haszn\u00e1latban vonz\u00f3bb\u00e1 tegye els\u0151sorban az egy\u00e9ni aut\u00f3haszn\u00e1lathoz k\u00e9pest."
        },
        {
            "questionId": "711b4722-7bb2-488c-80b1-5e1d3d8bcccd",
            "answer": false,
            "comment": "A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9ssel j\u00f3l megk\u00f6zel\u00edthet\u0151 k\u00f6zponti v\u00e1rosnegyedekben \u00f6sszpontosulnak a programlehet\u0151s\u00e9gek."
        },
        {
            "questionId": "55f7eaea-00d5-430a-ad31-3698d68fa59a",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a t\u00f6bbs\u00e9g nyitott a kor\u00e1bbi egy\u00e9ni d\u00f6nt\u00e9sek k\u00f6zponti eld\u00f6nt\u00e9s\u00e9re \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9rdek prioriz\u00e1l\u00e1sa az egy\u00e9nivel szemben, \u00edgy (szoci\u00e1lis helyzetre tekintettel l\u00e9v\u0151 kedvezm\u00e9nyek fenntart\u00e1s\u00e1val) extra terheket viselnek a t\u00f6bb g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet haszn\u00e1l\u00f3 h\u00e1ztart\u00e1sok."
        },
        {
            "questionId": "bc0512fc-202a-4718-8e8a-da1c3c7590d3",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00f6zleked\u00e9spolitikai priorit\u00e1sa a magas sz\u00ednvonal\u00fa, kiterjedt k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si rendszer biztos\u00edt\u00e1sa. A rendszerbe bevon alv\u00e1llalkoz\u00f3kat, de egys\u00e9ges szolg\u00e1ltat\u00e1si sz\u00ednvonalat v\u00e1r el, koordin\u00e1lt rendszerben."
        },
        {
            "questionId": "205e54a1-11ef-4bfc-8839-98a20eb890ac",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s megfizethet\u0151 tarif\u00e1i \u00e9s a belv\u00e1rosi \u00f6vezet magas parkol\u00e1si d\u00edjai ellen\u00f6szt\u00f6nzik az aut\u00f3haszn\u00e1latot."
        },
        {
            "questionId": "a2ecb71c-3826-4c8c-919e-57dd75a8afbc",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben egy komplex, t\u00f6bb \u00e9ves, eg\u00e9sz v\u00e1rosra kiterjed\u0151, fel\u00fclr\u0151l vez\u00e9relt program szerint lezajlott az \u00e1tmen\u0151forgalom kisz\u0171r\u00e9se a lak\u00f3utc\u00e1kb\u00f3l."
        },
        {
            "questionId": "8f9ed7c9-bad6-4f71-a006-796fa58ee307",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s megfelel\u0151 sz\u00ednvonal\u00fa \u00e9s kapacit\u00e1s\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st biztos\u00edt ott, ahol dug\u00f3k alakulnak ki."
        },
        {
            "questionId": "b106bee9-bdf1-407a-b019-35d5de0c0ba2",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros nem avatkozik be az \u00fczletek helyv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ba. Ugyan t\u00f6rekszik arra, hogy az \u00faj l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9ssel kiszolg\u00e1lhat\u00f3ak legyenenek, de nem g\u00e1tolja az \u00fczletk\u00f6zpontok terjeszked\u00e9s\u00e9t a kiskereskedelem \u00e9rdek\u00e9ben."
        },
        {
            "questionId": "700a9a0d-7a40-4180-8905-8233e3bb9cc0",
            "answer": true,
            "comment": "A gyors\u00e9ttermek tov\u00e1bbra is igen n\u00e9pszer\u0171ek, de ilyeneket f\u0151leg a k\u00f6zleked\u00e9si \u00e1tsz\u00e1ll\u00f3pontokra, nagyobb csom\u00f3pontokra enged\u00e9lyeznek, aut\u00f3s \u00e9ttermek r\u00e9g nem ny\u00edltak a v\u00e1rosban."
        },
        {
            "questionId": "8cc4a037-b8e3-4c39-a6ae-7eb572b0248e",
            "answer": true,
            "comment": "A j\u00f6v\u0151k\u00e9p alapvet\u0151 \u00e9rt\u00e9ke a biztons\u00e1g, erre tekintettel a belter\u00fcleti r\u00e9szeken folyamatosan b\u0151v\u00edtik a sebess\u00e9gkorl\u00e1zotott \u00f6vezeteket."
        },
        {
            "questionId": "a4292729-437c-4802-b82d-69b3a4199a4e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a s\u0171r\u0171, biztons\u00e1gos k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si h\u00e1l\u00f3zat kiv\u00e1ltja az iskolabusz-rendszert."
        },
        {
            "questionId": "4649b868-3934-40cd-a196-b02e64fe63f9",
            "answer": false,
            "comment": "A forr\u00e1sok t\u00falnyom\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si h\u00e1l\u00f3zat fejleszt\u00e9se felem\u00e9szti."
        },
        {
            "questionId": "f348af8b-fad1-472b-88cf-d0515afea6c8",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az egy\u00e9ni aut\u00f3z\u00e1s t\u00e1mogat\u00e1sa akkor sem \u00e9rdeke a v\u00e1rosnak, ha az elektromos hajt\u00e1ssal t\u00f6rt\u00e9nik. Ebb\u0151l fakad\u00f3an a k\u00f6zter\u00fcleteken mag\u00e1ntulajdon\u00fa j\u00e1rm\u0171vek t\u00f6lt\u00e9s\u00e9nek t\u00e1mogat\u00e1sa is ellent\u00e9tes a c\u00e9lokkal."
        },
        {
            "questionId": "480e44ac-c0fb-4886-9042-d43eed4cea0f",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben er\u0151s a v\u00e1rostervez\u00e9s, a v\u00e1ros terjeszked\u00e9se \u00e9s fejleszt\u00e9se a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si kapcsolatok \u00e9s csom\u00f3pontok k\u00f6r\u00fcl s\u0171r\u0171s\u00f6dik. A v\u00e1rosfejleszt\u00e9si tervek \u00e9s az \u00e9p\u00edt\u00e9si szab\u00e1lyoz\u00e1s is ezt t\u00e1mogatja. Ebb\u0151l k\u00f6vetkez\u0151en nem a z\u00f6ldmez\u0151s beruh\u00e1z\u00e1s az ir\u00e1ny, hanem a megl\u00e9v\u0151, f\u0151k\u00e9nt barnamez\u0151s ter\u00fcletek revitaliz\u00e1l\u00e1sa."
        },
        {
            "questionId": "c9232048-353a-4694-9b82-b4dfba924bdc",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st alapvet\u0151en ugyanazok haszn\u00e1lj\u00e1k, akik m\u00e1sodlagosan gyalog \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mikromobilit\u00e1si eszk\u00f6z\u00f6kkel is k\u00f6zlekednek. Ezen csoportok k\u00e9nyelm\u00e9nek \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1nak megteremt\u00e9se \u00edgy a v\u00e1ros \u00e9rdeke a magas utassz\u00e1mok el\u00e9r\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben."
        },
        {
            "questionId": "91d82687-1d00-4b4a-b772-7782ac11b7d2",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros gazdas\u00e1g\u00e1nak fontos l\u00e1ba a turizmus, de a k\u00f6nnyen el\u00e9rhet\u0151 negyedben a helyiek sz\u00e1m\u00e1ra is maradnak szolg\u00e1ltat\u00e1sok."
        },
        {
            "questionId": "35fd51c4-554a-41fe-8d70-c14692a2618b",
            "answer": true,
            "comment": "A parkol\u00e1si d\u00edjak magasak, a h\u00e9t minden napj\u00e1n fizetni kell, ez sz\u00e1mos viszonylatban m\u00e9g versenyk\u00e9pesebb\u00e9 teszi a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st \u00e9s bev\u00e9telt gener\u00e1l."
        },
        {
            "questionId": "9c3f86d0-4826-4490-add6-685b372f7e58",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s vonzerej\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a legt\u00f6bb helyen kezelhet\u0151v\u00e9 v\u00e1lt a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s, a befektet\u00e9sek ink\u00e1bb e rendszer fejleszt\u00e9s\u00e9be folynak."
        },
        {
            "questionId": "3cd31730-ba74-41cc-9f56-2c99abc45f32",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben P+R parkol\u00f3kkal a turist\u00e1k \u00e9s a lakosok is k\u00e9nyelmesen megk\u00f6zel\u00edthetik ezeket a helyeket elektromos buszokkal, amelyek rendezv\u00e9nyek eset\u00e9n s\u0171r\u00edtve k\u00e9pesek nagyobb t\u00f6meget is elsz\u00e1ll\u00edtani."
        },
        {
            "questionId": "b6b22e6c-0eb6-4f42-9df7-b6eb6e0eb9fa",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a lakoss\u00e1g biztons\u00e1gra t\u00f6rekv\u0151, de passz\u00edv \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra alapozva k\u00f6zpontilag, tervszer\u0171en, fel\u00fclr\u0151l sz\u00fcletnek meg a k\u00f6zleked\u00e9spolitikai d\u00f6nt\u00e9sek."
        },
        {
            "questionId": "a74c2cc3-bdd2-4af5-a897-ee59e9fa4941",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben egy r\u00e9gi\u00f3s k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u0151 c\u00e9g \u00f6sszehangoltan fejleszti a v\u00e1ros \u00e9s agglomer\u00e1ci\u00f3ja k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t, integr\u00e1lt tarifarendszerrel. Mik\u00f6zben a v\u00e1ros d\u00f6nt\u0151en a saj\u00e1t belter\u00fclet\u00e9nek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9be fektet be, szomsz\u00e9daival partners\u00e9gben a t\u00e9rs\u00e9g eg\u00e9sz\u00e9nek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9se magas sz\u00ednvonal\u00fa."
        }
    ],
    "7a6f9a15-2e71-4bca-a45d-94680f9b4755": [
        {
            "questionId": "0e7bb707-fe77-4f4d-b003-c035ffa626cc",
            "answer": true,
            "comment": "A k\u00f6zterek \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1val az \u00f6nkorm\u00e1nyzat az akt\u00edv k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dokat (gyalogl\u00e1s, ker\u00e9kp\u00e1r) hozza el\u0151nybe."
        },
        {
            "questionId": "d41e5d92-ba11-4a78-a601-477455325a61",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a priorit\u00e1s az \u00e9lhet\u0151 v\u00e1ros, amelyben a k\u00f6zelben (ide\u00e1lis esetben s\u00e9tat\u00e1vra) vannak a szolg\u00e1ltat\u00e1sok, a munkahely \u00e9s minden \u00fcgyint\u00e9z\u00e9s k\u00f6nnyen el\u00e9rhet\u0151. A k\u00f6zleked\u00e9s terheit ugyanakkor ez a v\u00e1ros nem veszi le az egy\u00e9nek v\u00e1ll\u00e1r\u00f3l, ezek az utaz\u00e1sok nem kapnak kiemelt t\u00e1mogat\u00e1st."
        },
        {
            "questionId": "5e3f8c9e-8596-4373-9852-4ad7e98f15d6",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a fenntarthat\u00f3bb akt\u00edv k\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6k \u00e9lveznek els\u0151bbs\u00e9get, m\u00e1s m\u00f3dokra jelent\u0151sebb k\u00f6lts\u00e9g h\u00e1rul."
        },
        {
            "questionId": "919137ad-2915-41fe-a2bf-f4b219ae18aa",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben n\u0151 azoknak az ar\u00e1nya, akik saj\u00e1t g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 n\u00e9lk\u00fcl, d\u00f6nt\u0151en gyalog \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekednek a mindennapokban, tekintettel ennek k\u00f6rnyezetre \u00e9s saj\u00e1t eg\u00e9szs\u00e9g\u00fckre gyakorolt hat\u00e1s\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "e6579924-7f01-471b-b15c-56f83999d6f5",
            "answer": true,
            "comment": "A k\u00f6lts\u00e9gek n\u00f6veked\u00e9s\u00e9re helyben el\u00e9rhet\u0151 megold\u00e1sokkal \u00e9s akt\u00edv k\u00f6zleked\u00e9ssel d\u00f6nt\u0151en az egy\u00e9nek maguk k\u00e9sz\u00fclnek fel, illetve az \u00e1rusz\u00e1ll\u00edt\u00e1s tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nik jelent\u0151s befektet\u00e9s az \u00e1t\u00e1ll\u00e1sba."
        },
        {
            "questionId": "0a95ecf6-fbb8-4ddc-a4de-4df2a25f594b",
            "answer": null,
            "comment": "A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171forgalom a k\u00f6zponti r\u00e9szekb\u0151l \u00e1ltal\u00e1nosan kiszorul, itt a gyalogosok\u00e9 \u00e9s a ker\u00e9kp\u00e1rosok\u00e9 az els\u0151bbs\u00e9g. A hosszabb t\u00e1v\u00fa utak eset\u00e9ben a v\u00e1ros nem korl\u00e1tozza az ilyen g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek haszn\u00e1lat\u00e1t."
        },
        {
            "questionId": "8dbce751-da96-497f-9027-cba06cb4cac6",
            "answer": true,
            "comment": "Mik\u00f6zben az akt\u00edv k\u00f6zleked\u00e9sre tervezett alk\u00f6zpontok fejleszt\u00e9se a priorit\u00e1s, ezek k\u00f6z\u00f6tt, illetve ezekben (mikromobilit\u00e1si eszk\u00f6z\u00f6kkel) a v\u00e1ros sz\u00e9les k\u00f6rben lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt piaci technol\u00f3giai \u00faj\u00edt\u00e1soknak."
        },
        {
            "questionId": "56562c56-c81c-47ed-8f97-8007f0b1328c",
            "answer": false,
            "comment": "Ugyan ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros lak\u00f3i k\u00f6rnyezettudatosak, tiszt\u00e1ban vannak a k\u00f6zleked\u00e9s\u00fck k\u00f6rnyezeti hat\u00e1saival \u00e9s ennek alapj\u00e1n v\u00e1lasztanak k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dokat, ugyanakkor a magas j\u00f3l\u00e9tet \u00e9s fogyaszt\u00e1si sz\u00ednvonalat biztos\u00edt\u00f3 \u00e9letm\u00f3d visszafog\u00e1s\u00e1t, korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1t csak kevesen t\u00e1mogatn\u00e1k."
        },
        {
            "questionId": "3b5cb7e3-bee4-46d0-83cb-02b136dd2a7e",
            "answer": true,
            "comment": "Ez a j\u00f6v\u0151k\u00e9p felt\u00e9telezi a k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9t nemcsak amiatt, mert sok minden helyben el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 v\u00e1lik, de az\u00e9rt is, mert az \u00e9letm\u00f3d \u00e9s az ig\u00e9nybe vett szolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e1talakul\u00e1s\u00e1val kevesebb sz\u00fcks\u00e9g van ing\u00e1z\u00e1sra, nagyobb t\u00e1vols\u00e1gok megt\u00e9tel\u00e9re. Ennek egy r\u00e9sze a digitaliz\u00e1ci\u00f3 \u00e9s a t\u00e1vmunka is."
        },
        {
            "questionId": "5703d174-cbd2-4a26-bdfc-3f63b00e8f9e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben egy m\u00f3dszeresen v\u00e9gigvitt v\u00e1rosfejleszt\u00e9si koncepci\u00f3hoz igazodnak gazdas\u00e1gi szerepl\u0151k, ennek keretei k\u00f6z\u00f6tt fogadj\u00e1k a befektet\u00e9seket."
        },
        {
            "questionId": "8c3fa19e-57ba-4b48-9547-21ca2622af5f",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben els\u0151dleges szempont a k\u00f6zter\u00fcletek \u00e9lhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1sa, valamint az eg\u00e9szs\u00e9gesebb, z\u00f6ldebb, \u00e1rny\u00e9kosabb, gyalogosan j\u00f3l k\u00f6zlekedhet\u0151 terek kialak\u00edt\u00e1sa."
        },
        {
            "questionId": "e9d58bfa-db5d-4042-9079-c2cc45592f6d",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben behajt\u00e1si korl\u00e1toz\u00e1sokkal \u00e9s intenz\u00edv t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1ssal zajl\u00f3 protokoll indul be az \u00e9rintett z\u00f3n\u00e1kban."
        },
        {
            "questionId": "99ec960a-9336-4162-b4d8-64e7a7d5e918",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a lak\u00f3negyedek gyalogos, ker\u00e9kp\u00e1ros bej\u00e1rhat\u00f3s\u00e1ga priorit\u00e1s, ugyanakkor az alk\u00f6zpontok k\u00f6z\u00f6tt az aut\u00f3haszn\u00e1lat sz\u00e1mottev\u0151 - \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny esetben kiv\u00e1lthatatlan - marad."
        },
        {
            "questionId": "711b4722-7bb2-488c-80b1-5e1d3d8bcccd",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben kifejezett priorit\u00e1s, hogy a lak\u00f3hely k\u00f6zel\u00e9ben programok \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek sz\u00e9les k\u00edn\u00e1lata legyen el\u00e9rhet\u0151."
        },
        {
            "questionId": "55f7eaea-00d5-430a-ad31-3698d68fa59a",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zter\u00fcletek \u00e9lhet\u0151bb\u00e9 t\u00e9tel\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 \u00e1talak\u00edt\u00e1s r\u00e9szek\u00e9nt jelent\u0151sen megn\u00f6velt\u00e9k a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s k\u00f6lts\u00e9geit."
        },
        {
            "questionId": "bc0512fc-202a-4718-8e8a-da1c3c7590d3",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s a kompakt v\u00e1rosnegyedek szintj\u00e9n az akt\u00edv k\u00f6zleked\u00e9st r\u00e9szes\u00edti el\u0151nyben, ezek k\u00f6z\u00f6tt viszont alacsony hat\u00e9konys\u00e1g\u00fa (magas k\u00f6lts\u00e9ggel j\u00e1r\u00f3) k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st alig tart fenn. N\u00e9h\u00e1ny busz- \u00e9s villamosvonal kiv\u00e9tel\u00e9vel mag\u00e1nszolg\u00e1ltat\u00f3k m\u0171k\u00f6dnek."
        },
        {
            "questionId": "205e54a1-11ef-4bfc-8839-98a20eb890ac",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a belv\u00e1ros nagy r\u00e9sze nem megk\u00f6zel\u00edthet\u0151 szem\u00e9lyg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel, a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s nagy r\u00e9szben ki lett v\u00e1ltva, de ebben csak kis szerepet j\u00e1tszott a parkol\u00e1si d\u00edjak emel\u00e9se."
        },
        {
            "questionId": "a2ecb71c-3826-4c8c-919e-57dd75a8afbc",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben egy komplex, t\u00f6bb \u00e9ves, eg\u00e9sz v\u00e1rosra kiterjed\u0151 program szerint, \u00e9rdemi lakoss\u00e1gi bevon\u00e1ssal \u00e9s konfliktusok mellet lezajlott az \u00e1tmen\u0151forgalom kisz\u0171r\u00e9se a lak\u00f3utc\u00e1kb\u00f3l."
        },
        {
            "questionId": "8f9ed7c9-bad6-4f71-a006-796fa58ee307",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nem mer\u00fcl fel az ig\u00e9ny az utak kapacit\u00e1s\u00e1nak b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9re."
        },
        {
            "questionId": "b106bee9-bdf1-407a-b019-35d5de0c0ba2",
            "answer": true,
            "comment": "A 15 perces v\u00e1ros koncepci\u00f3j\u00e1nak fontos eleme a helyi gazdas\u00e1g felp\u00f6rget\u00e9se \u00e9s a fel\u00faj\u00edtott k\u00f6ztereken az \u00f6nkorm\u00e1nyzati helyis\u00e9gek jobb kihaszn\u00e1l\u00e1sa."
        },
        {
            "questionId": "700a9a0d-7a40-4180-8905-8233e3bb9cc0",
            "answer": true,
            "comment": "A kereslet hi\u00e1nya miatt fel sem mer\u00fcl ilyen \u00e9ttermek enged\u00e9lyez\u00e9se: a v\u00e1rosi alk\u00f6zpontokban, a lak\u00f3helyhez k\u00f6zel sz\u00e9les k\u00edn\u00e1latban \u00e9rhet\u0151ek el \u00e9ttermek, k\u00e1v\u00e9z\u00f3k."
        },
        {
            "questionId": "8cc4a037-b8e3-4c39-a6ae-7eb572b0248e",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a gyalogos \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9s v\u00e9delm\u00e9ben n\u00e9h\u00e1ny \u00fatszakasz kiv\u00e9tel\u00e9vel m\u00e1r 2040-ben is sebess\u00e9gkorl\u00e1tozott utakkal tal\u00e1lkozhatunk a v\u00e1rosban, \u00f6nmag\u00e1t magyar\u00e1z\u00f3, szab\u00e1lyk\u00f6vet\u0151 viselked\u00e9st kiv\u00e1lt\u00f3 kialak\u00edt\u00e1ssal."
        },
        {
            "questionId": "a4292729-437c-4802-b82d-69b3a4199a4e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a legt\u00f6bb tanul\u00f3 gyalog vagy ker\u00e9kp\u00e1rral biztons\u00e1gosan eljuthat az iskol\u00e1ba."
        },
        {
            "questionId": "4649b868-3934-40cd-a196-b02e64fe63f9",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben jelent\u0151s forr\u00e1sokat ford\u00edtanak ker\u00e9kp\u00e1rosbar\u00e1t k\u00f6zter\u00fcleti \u00e1talak\u00edt\u00e1sokra \u00e9s a v\u00e1rosi alk\u00f6zpontokat \u00f6sszek\u00f6t\u0151 bringasztr\u00e1d\u00e1kra."
        },
        {
            "questionId": "f348af8b-fad1-472b-88cf-d0515afea6c8",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9kben visszaszorult, nincsenek parkol\u00f3helyek l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9vel el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edtve az elektromos j\u00e1rm\u0171vek."
        },
        {
            "questionId": "480e44ac-c0fb-4886-9042-d43eed4cea0f",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a \"15 perces\" v\u00e1rosr\u00e9szek kialak\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben a v\u00e1ros er\u0151s v\u00e1rostervez\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6kkel \u00e9l, \u00e9s a tervei megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ba partnerk\u00e9nt \u00e9s tehervisel\u0151 f\u00e9lk\u00e9nt bevonja a mag\u00e1nbefektet\u0151ket."
        },
        {
            "questionId": "c9232048-353a-4694-9b82-b4dfba924bdc",
            "answer": true,
            "comment": "A j\u00f6v\u0151k\u00e9p alapkoncepci\u00f3j\u00e1hoz tartozik a k\u00f6zter\u00fcletek akt\u00edv k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmass\u00e1 t\u00e9tele."
        },
        {
            "questionId": "91d82687-1d00-4b4a-b772-7782ac11b7d2",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a belv\u00e1ros nagyobb r\u00e9sze egy vegyes funkci\u00f3j\u00fa, forgalomcsillap\u00edtott v\u00e1rosi alk\u00f6zpont r\u00e9sze, ami magas \u00e9letmin\u0151s\u00e9get biztos\u00edt az itt lak\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "35fd51c4-554a-41fe-8d70-c14692a2618b",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben sok helyen felsz\u00e1molt\u00e1k a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1st, ahol megmaradt, ott fizetni kell \u00e9rte."
        },
        {
            "questionId": "9c3f86d0-4826-4490-add6-685b372f7e58",
            "answer": true,
            "comment": "A v\u00e1rosvezet\u00e9s c\u00e9lja a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s felsz\u00e1mol\u00e1sa \u00e9s a be\u00e9p\u00edthet\u0151 telkeken multifunkci\u00f3s \u00e9p\u00fcletek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel a funkci\u00f3k s\u0171r\u00edt\u00e9se. Az aut\u00f3haszn\u00e1lat nem sz\u0171nik meg, de t\u00f6megess\u00e9 v\u00e1lnak a hosszabb t\u00e1v\u00fa parkol\u00f3b\u00e9rl\u00e9sek."
        },
        {
            "questionId": "3cd31730-ba74-41cc-9f56-2c99abc45f32",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a lak\u00f3hely k\u00f6zel\u00e9ben el\u00e9rhet\u0151 rekre\u00e1ci\u00f3s ter\u00fcletek miatt kisebb a nyom\u00e1s ezeken a c\u00e9lpontokon."
        },
        {
            "questionId": "b6b22e6c-0eb6-4f42-9df7-b6eb6e0eb9fa",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros kiemelten fontosnak tartja, hogy a k\u00f6zterek kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ba a lakosok belesz\u00f3ljanak, \u00f6n\u00e1ll\u00f3 r\u00e9szv\u00e9teli oszt\u00e1ly v\u00e9gzi a d\u00f6nt\u00e9sek t\u00e1rsadalmas\u00edt\u00e1s\u00e1t."
        },
        {
            "questionId": "a74c2cc3-bdd2-4af5-a897-ee59e9fa4941",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros gyakran a fejlesztett alk\u00f6zpontok v\u00e9delm\u00e9ben l\u00e9p fel, korl\u00e1tozva az \u00e1tmen\u0151forgalmat. A v\u00e1rosvezet\u00e9s c\u00e9lja, hogy az emberek ne az agglomer\u00e1ci\u00f3b\u00f3l ing\u00e1zzanak, hanem az \u00e9lhet\u0151v\u00e9 v\u00e1l\u00f3 v\u00e1rosmagokban tal\u00e1ljanak lakhat\u00e1st."
        }
    ],
    "94b53e83-7875-4c16-9ccf-4becae64f089": [
        {
            "questionId": "0e7bb707-fe77-4f4d-b003-c035ffa626cc",
            "answer": false,
            "comment": "A korm\u00e1nyzat \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzat is szigor\u00fa k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi szempontokat \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtve befoly\u00e1solja az egy\u00e9ni d\u00f6nt\u00e9seket."
        },
        {
            "questionId": "d41e5d92-ba11-4a78-a601-477455325a61",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben kisebb-nagyobb k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek s\u0171r\u0171 sz\u00f6vet\u00e9ben az egy\u00e9nek egym\u00e1st seg\u00edtve, er\u0151forr\u00e1saikat megosztva \u00e9rv\u00e9nyes\u00fclnek, az \u00f6nkorm\u00e1nyzat pedig t\u00e1mogatja ezeket az \u00f6nszervez\u0151d\u0151, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi megold\u00e1sokat a k\u00f6zleked\u00e9sben \u00e9s a feleslegesen megtett utak kiv\u00e1lt\u00e1s\u00e1ban pl. helyben el\u00e9rhet\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sokkal."
        },
        {
            "questionId": "5e3f8c9e-8596-4373-9852-4ad7e98f15d6",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a fenntarthat\u00f3s\u00e1g befoly\u00e1solja az egy\u00e9ni \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1sokat, de rendszerszinten is ellen\u00f6szt\u00f6nzik a nagyobb k\u00f6rnyezeti hat\u00e1ssal j\u00e1r\u00f3 szok\u00e1sokat."
        },
        {
            "questionId": "919137ad-2915-41fe-a2bf-f4b219ae18aa",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a saj\u00e1t g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 fenntart\u00e1s\u00e1nak magas k\u00f6lts\u00e9gei \u00e9s a k\u00f6rnyezeti tudatoss\u00e1g miatt m\u00e1r nem alapvet\u0151 \u00e9letforma az aut\u00f3haszn\u00e1lat."
        },
        {
            "questionId": "e6579924-7f01-471b-b15c-56f83999d6f5",
            "answer": true,
            "comment": "Ezen az id\u0151t\u00e1von m\u00e9g mindig hat\u00e1ssal van a v\u00e1rosra az energia\u00e1rak n\u00f6veked\u00e9se, mivel ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1s m\u00e9g nem zajlott le teljesen. A k\u00f6lts\u00e9gek n\u00f6veked\u00e9s\u00e9re a fogyaszt\u00e1s \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyeik visszafog\u00e1s\u00e1val reag\u00e1lnak az emberek, mik\u00f6zben k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi szinten jelent\u0151s er\u0151forr\u00e1sokat ford\u00edtanak a fenntarthatatlan, kock\u00e1ztos k\u00fcls\u0151 forr\u00e1sok kiv\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "0a95ecf6-fbb8-4ddc-a4de-4df2a25f594b",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6rnyezeti szempontok \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se els\u0151dleges, ezek a j\u00e1rm\u0171vek m\u00e1r nem k\u00f6zlekedhetnek a s\u0171r\u0171n lakott r\u00e9szeken, illetve fenntart\u00e1suk eleve k\u00f6lts\u00e9gesebb."
        },
        {
            "questionId": "8dbce751-da96-497f-9027-cba06cb4cac6",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a hat\u00e9konyabb, k\u00f6rnyezetk\u00edm\u00e9l\u0151bb piaci technol\u00f3gi\u00e1k sz\u00e9les k\u00f6rben szabadon terjedhetnek, ugyanakkor bizonyos \u00fczleti modellek, etik\u00e1tlan \u00fczleti gyakorlatok vagy k\u00f6rnyezetterhel\u0151 megold\u00e1sok ellen jelent\u0151s lakoss\u00e1gi tiltakoz\u00e1s alakulhat ki, \u00edgy ezek tilt\u00e1s\u00e1ra, korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1ra ker\u00fclhet sor."
        },
        {
            "questionId": "56562c56-c81c-47ed-8f97-8007f0b1328c",
            "answer": true,
            "comment": "A t\u00f6bbs\u00e9g \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9ge \u00e9s tudatoss\u00e1ga miatt ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben hangs\u00falyos szerepet kap a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s elleni k\u00fczdelem, ez\u00e9rt az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek is folyamatosan dolgoznak ki megold\u00e1sokat a mindennapi \u00e9let k\u00e1ros k\u00f6rnyezeti hat\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re (\"z\u00e9r\u00f3 emisszi\u00f3\")."
        },
        {
            "questionId": "3b5cb7e3-bee4-46d0-83cb-02b136dd2a7e",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a digit\u00e1lis jelenl\u00e9t \u00f6nk\u00e9ntes cs\u00f6kkent\u00e9se, a szem\u00e9lyk\u00f6zi viszonyok (k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi egy\u00fcttl\u00e9t) fel\u00e9rt\u00e9kel\u0151d\u00e9se val\u00f3sul meg. Ugyanakkor a munka vil\u00e1ga rugalmasabb\u00e1 v\u00e1lik, ami n\u00e9mileg cs\u00f6kkentheti a megtett utak mennyis\u00e9g\u00e9t, ez azonban kev\u00e9sb\u00e9 jelent\u0151s a min\u0151s\u00e9gi \u00e1talakul\u00e1shoz k\u00e9pest."
        },
        {
            "questionId": "5703d174-cbd2-4a26-bdfc-3f63b00e8f9e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a fejl\u0151d\u00e9s fenntarthat\u00f3, min\u0151s\u00e9gi indik\u00e1torai ker\u00fclnek el\u0151t\u00e9rbe, gazdas\u00e1gi \u00e9rdekek csak ezzel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben j\u00f6hetnek sz\u00f3ba."
        },
        {
            "questionId": "8c3fa19e-57ba-4b48-9547-21ca2622af5f",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a kl\u00edmaadapt\u00e1ci\u00f3 mellett \u00e9rdemi t\u00f6rekv\u00e9s van pl. a biol\u00f3giai sokf\u00e9les\u00e9g el\u0151seg\u00edt\u00e9s\u00e9re, a csapad\u00e9kv\u00edz megk\u00f6t\u00e9s\u00e9re, a k\u00e9k-z\u00f6ld infrastrukt\u00fara sokoldal\u00fa fejleszt\u00e9s\u00e9re."
        },
        {
            "questionId": "e9d58bfa-db5d-4042-9079-c2cc45592f6d",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben eleve l\u00e9teznek alacsony k\u00e1rosanyag-kibocs\u00e1t\u00e1s\u00fa z\u00f3n\u00e1k, \u00e9s intenz\u00edv figyelem \u00f6vezi a leveg\u0151min\u0151s\u00e9get, a hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9k meghalad\u00e1s\u00e1ra pedig szigor\u00fa protokoll vonatkozik."
        },
        {
            "questionId": "99ec960a-9336-4162-b4d8-64e7a7d5e918",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros nem terjeszkedik olyan m\u00f3don, hogy az n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlenn\u00e9 tenn\u00e9 a mindennapos aut\u00f3haszn\u00e1latot. A t\u00f6bbs\u00e9g a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9ssel \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1rral j\u00f3l megk\u00f6zel\u00edthet\u0151 v\u00e1rosr\u00e9szek fel\u00e9 mozdul, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9n\u00e9l pedig kifejezetten szempont, hogy mindenhol alternat\u00edv\u00e1t teremtsenek az aut\u00f3haszn\u00e1latnak."
        },
        {
            "questionId": "711b4722-7bb2-488c-80b1-5e1d3d8bcccd",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az \u00f6nszervez\u0151d\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek sz\u00e1mos aktivit\u00e1st k\u00edn\u00e1lnak v\u00e1rosszerte."
        },
        {
            "questionId": "55f7eaea-00d5-430a-ad31-3698d68fa59a",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zter\u00fcletek \u00e9lhet\u0151bb\u00e9 t\u00e9tel\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 \u00e1talak\u00edt\u00e1s r\u00e9szek\u00e9nt jelent\u0151sen megn\u00f6velt\u00e9k a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s k\u00f6lts\u00e9geit, de m\u00e1s, k\u00f6rnyezeti \u00e9s szoci\u00e1lis szempontokat \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u0151 terhek \u00e9s tilt\u00e1sok is ellen\u00f6szt\u00f6nzik, hogy a h\u00e1ztart\u00e1sok t\u00f6bb saj\u00e1t g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet tartsanak fenn \u00e9s t\u00e1roljanak k\u00f6zter\u00fcleten."
        },
        {
            "questionId": "bc0512fc-202a-4718-8e8a-da1c3c7590d3",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros az alacsonyabb k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyekhez igazod\u00f3, de magas min\u0151s\u00e9g\u0171, hat\u00e9kony elektromos k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st - illetve ehhez kapcsol\u00f3d\u00f3 mikromobilit\u00e1si h\u00e1l\u00f3zatot - tart fenn. Csak szigor\u00fa felt\u00e9telekkel, a k\u00f6rnyezeti hat\u00e9konys\u00e1gra \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1s min\u0151s\u00e9g\u00e9re, biztons\u00e1g\u00e1ra tekintettel ny\u00fajthatnak mag\u00e1nc\u00e9gek szolg\u00e1ltat\u00e1st, jelenl\u00e9t\u00fck ez\u00e9rt nem sz\u00e1mottev\u0151. A v\u00e1ros sz\u00e1mos perif\u00e9rikus v\u00e1rosr\u00e9szben ny\u00fajt nem hat\u00e9kony k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00e1st k\u00f6rnyezeti \u00e9s szoci\u00e1lis szempontok alapj\u00e1n."
        },
        {
            "questionId": "205e54a1-11ef-4bfc-8839-98a20eb890ac",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a parkol\u00e1si rendszer az eg\u00e9sz v\u00e1rosra kiterjed, \u00f6szt\u00f6n\u00f6zve az akt\u00edv k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dok \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1t. Emellett a belv\u00e1rosban sz\u00e1mos forgalomkorl\u00e1toz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9s teremt teret a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi terek, z\u00f6ldfel\u00fcletek sz\u00e1m\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "a2ecb71c-3826-4c8c-919e-57dd75a8afbc",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben egy komplex, t\u00f6bb \u00e9ves, eg\u00e9sz v\u00e1rosra kiterjed\u0151 program szerint, \u00e9rdemi lakoss\u00e1gi bevon\u00e1ssal \u00e9s konfliktusok mellet lezajlott az \u00e1tmen\u0151forgalom kisz\u0171r\u00e9se a lak\u00f3utc\u00e1kb\u00f3l."
        },
        {
            "questionId": "8f9ed7c9-bad6-4f71-a006-796fa58ee307",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben elk\u00e9pzelheteten, hogy a lakosok \u00e9s a v\u00e1rosvezet\u00e9s t\u00e1mogasson az \u00e1tmen\u0151forgalom sz\u00e1m\u00e1ra ilyen jelleg\u0171 kapacit\u00e1sn\u00f6vel\u00e9st."
        },
        {
            "questionId": "b106bee9-bdf1-407a-b019-35d5de0c0ba2",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nem nyitnak \u00faj, nagy ter\u00fclet\u0171 \u00fczletk\u00f6zpontokat. A kereskedelem \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1sok a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9let sz\u00edntereibe vagy azok k\u00f6zel\u00e9be helyez\u0151dnek \u00e1t."
        },
        {
            "questionId": "700a9a0d-7a40-4180-8905-8233e3bb9cc0",
            "answer": true,
            "comment": "Z\u00f6ldszempontok \u00e9s a kereslet hi\u00e1nya miatt fel sem mer\u00fcl ilyen \u00e9ttermek enged\u00e9lyez\u00e9se: a v\u00e1rosi alk\u00f6zpontokban, a lak\u00f3helyhez k\u00f6zel sz\u00e9les k\u00edn\u00e1latban \u00e9rhet\u0151ek el \u00e9ttermek, k\u00e1v\u00e9z\u00f3k."
        },
        {
            "questionId": "8cc4a037-b8e3-4c39-a6ae-7eb572b0248e",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a gyalogos \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9s v\u00e9delm\u00e9ben n\u00e9h\u00e1ny \u00fatszakasz kiv\u00e9tel\u00e9vel m\u00e1r 2040-ben is sebess\u00e9gkorl\u00e1tozott utakkal tal\u00e1lkozhatunk a v\u00e1rosban."
        },
        {
            "questionId": "a4292729-437c-4802-b82d-69b3a4199a4e",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben n\u00e9pszer\u0171ek a gyerekeket iskol\u00e1ba sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek, amelyek id\u0151t sp\u00f3rolnak a sz\u00fcl\u0151knek, amit \u00edgy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi tev\u00e9kenys\u00e9gekre ford\u00edthatnak."
        },
        {
            "questionId": "4649b868-3934-40cd-a196-b02e64fe63f9",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben jelent\u0151s forr\u00e1sokat ford\u00edtanak ker\u00e9kp\u00e1rosbar\u00e1t k\u00f6zter\u00fcleti \u00e1talak\u00edt\u00e1sokra \u00e9s a v\u00e1rosi alk\u00f6zpontokat \u00f6sszek\u00f6t\u0151 bringasztr\u00e1d\u00e1kra."
        },
        {
            "questionId": "f348af8b-fad1-472b-88cf-d0515afea6c8",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s ilyen m\u00f3don is t\u00e1mogatja az elektromos \u00e1t\u00e1ll\u00e1st."
        },
        {
            "questionId": "480e44ac-c0fb-4886-9042-d43eed4cea0f",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben ink\u00e1bb barnamez\u0151s beruh\u00e1z\u00e1sokat enged\u00e9lyeznek. Olyan ter\u00fcleten, ahol csak magas k\u00f6rnyezet k\u00f6lts\u00e9ggel, \u00faj infrastrukt\u00fara ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel \u00e9s fokozott k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nnyel \u00e9p\u00fclhetnek lak\u00e1sok, ez egy\u00e1ltal\u00e1n nem enged\u00e9lyezett."
        },
        {
            "questionId": "c9232048-353a-4694-9b82-b4dfba924bdc",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a j\u00e1rd\u00e1k felszabad\u00edt\u00e1sa \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9sbiztons\u00e1g tekintet\u00e9ben a v\u00e1rosvezet\u00e9sre komoly nyom\u00e1s helyez\u0151dik a szomsz\u00e9ds\u00e1gi csoportok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l, amelyek folyamatosan k\u00e9nyszer\u00edtik ki a probl\u00e9m\u00e1s helyezetek felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1t."
        },
        {
            "questionId": "91d82687-1d00-4b4a-b772-7782ac11b7d2",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a t\u00f6megturizmus akt\u00edv visszaszor\u00edt\u00e1s\u00e1val a belv\u00e1ros egy vegyes funkci\u00f3j\u00fa, forgalomcsillap\u00edtott v\u00e1rosi alk\u00f6zpont, ami magas min\u0151s\u00e9g\u0171, fenntarthat\u00f3 \u00e9letet biztos\u00edt az itt lak\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "35fd51c4-554a-41fe-8d70-c14692a2618b",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben sok helyen felsz\u00e1molt\u00e1k a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1st, ahol megmaradt, ott fizetni kell \u00e9rte."
        },
        {
            "questionId": "9c3f86d0-4826-4490-add6-685b372f7e58",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az \u00f6nkorm\u00e1nyzat nem k\u00edv\u00e1nja \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni, s\u0151t vissza k\u00edv\u00e1nja szor\u00edtani az aut\u00f3haszn\u00e1latot. Nem fektetnek ilyen megold\u00e1sokba, helyette a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st fejlesztik \u00e9s \u00e9lhet\u0151bb k\u00f6ztereket alak\u00edtanak ki."
        },
        {
            "questionId": "3cd31730-ba74-41cc-9f56-2c99abc45f32",
            "answer": true,
            "comment": "A term\u00e9szeti k\u00f6rnyezet v\u00e9delme miatt sz\u00e1mos erdei \u00fat le van z\u00e1rva az aut\u00f3forgalom el\u0151tt, a turisztikai c\u00e9lpontokat ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton vagy elektromos buszokkal lehet megk\u00f6zel\u00edteni."
        },
        {
            "questionId": "b6b22e6c-0eb6-4f42-9df7-b6eb6e0eb9fa",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros kiemelten fontosnak tartja, hogy a k\u00f6zterek kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ba a lakosok belesz\u00f3ljanak, \u00f6n\u00e1ll\u00f3 r\u00e9szv\u00e9teli oszt\u00e1ly v\u00e9gzi a d\u00f6nt\u00e9sek t\u00e1rsadalmas\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s akt\u00edv civil, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi nyom\u00e1sgyakorl\u00f3 csoportok m\u0171k\u00f6dnek a v\u00e1rosban."
        },
        {
            "questionId": "a74c2cc3-bdd2-4af5-a897-ee59e9fa4941",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a fenntarthat\u00f3s\u00e1g szempontj\u00e1t \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtve extra k\u00f6lts\u00e9gek terhelik az ing\u00e1z\u00e1st, a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek pedig nyom\u00e1st helyeznek a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3kra a forgalom \u00e9s az \u00e1tmen\u0151forgalom korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1ra."
        }
    ],
    "1a93946b-27ba-4fd2-a05b-6474b276815c": [
        {
            "questionId": "0e7bb707-fe77-4f4d-b003-c035ffa626cc",
            "answer": false,
            "comment": "A v\u00e1rosvezet\u00e9s nem avatkozik be az egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00e1sokba, a szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dok \"versenyeznek\" egym\u00e1ssal."
        },
        {
            "questionId": "d41e5d92-ba11-4a78-a601-477455325a61",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zleked\u00e9s egy olyan szolg\u00e1ltat\u00e1s, amit egy er\u0151teljesen verseng\u0151 piacon az egy\u00e9nek saj\u00e1t ig\u00e9nyeik szerint v\u00e1s\u00e1rolnak meg. Az \u00f6nkorm\u00e1nyzat csak nagyon korl\u00e1tozott m\u00e9rt\u00e9kben ny\u00fajt ezen fel\u00fcl szolg\u00e1ltat\u00e1st ott, ahol a piaci megold\u00e1sok egy\u00e1ltal\u00e1n nem m\u0171k\u00f6dnek."
        },
        {
            "questionId": "5e3f8c9e-8596-4373-9852-4ad7e98f15d6",
            "answer": true,
            "comment": "A technol\u00f3giai megold\u00e1sok \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok piac\u00e1n a k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sok bizonyos m\u00e9rt\u00e9kben \"be\u00e1raz\u00f3dnak\" az egy\u00e9ni fogyaszt\u00f3i v\u00e1laszt\u00e1sokba, mik\u00f6zben csek\u00e9ly a t\u00e1rsadalmi szint\u0171 beavatkoz\u00e1s."
        },
        {
            "questionId": "919137ad-2915-41fe-a2bf-f4b219ae18aa",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az emberek a jelenlegin\u00e9l sokkal nyitottabb\u00e1 v\u00e1lnak a megosztott megold\u00e1sokra, sokan saj\u00e1t tulajdon\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 helyett ilyen szolg\u00e1ltat\u00e1sokat vesznek ig\u00e9nybe."
        },
        {
            "questionId": "e6579924-7f01-471b-b15c-56f83999d6f5",
            "answer": null,
            "comment": "A k\u00f6zleked\u00e9si rendszer \u00e1talak\u00edt\u00e1sa igen k\u00f6lts\u00e9ges \u00e9s b\u00e1r a technol\u00f3giai fejl\u0151d\u00e9s gyors \u00fctem\u0171, nincs \u00e1ltal\u00e1nos nyom\u00e1s a verseng\u0151 piaci technol\u00f3giai megold\u00e1sok \u00e1ltal domin\u00e1lt rendszer felk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re. \u00cdgy csak k\u00e9sve \u00e9s k\u00f6zvetett m\u00f3don (a szolg\u00e1ltat\u00e1sok megt\u00e9r\u00fcl\u00e9s\u00e9n, a z\u00f6ld\u00fcl\u0151 fogyaszt\u00f3i ig\u00e9nyek miatt) t\u00f6rt\u00e9nik meg az \u00e1t\u00e1ll\u00e1s."
        },
        {
            "questionId": "0a95ecf6-fbb8-4ddc-a4de-4df2a25f594b",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zleked\u00e9s z\u00f6ld\u00edt\u00e9se a szolg\u00e1ltat\u00e1sok k\u00f6zti verseny egyik t\u00e9nyez\u0151je. Mivel l\u00e9tezik nyom\u00e1s az ipar\u00e1gi szerepl\u0151k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l az elektromos \u00e1t\u00e1ll\u00e1sra, illetve az er\u0151sebb piaci szerepl\u0151k ilyen m\u00f3don is el\u0151nyh\u00f6z akarnak jutni, elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy ilyen korl\u00e1toz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sek bevezet\u00e9sre ker\u00fclnek."
        },
        {
            "questionId": "8dbce751-da96-497f-9027-cba06cb4cac6",
            "answer": true,
            "comment": "A technokrata j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a piaci szolg\u00e1ltat\u00e1sok szabad versenye \u00e9s innovat\u00edv potenci\u00e1lja r\u00e9v\u00e9n k\u00edv\u00e1nj\u00e1k elh\u00e1r\u00edtani a k\u00f6zleked\u00e9si rendszer probl\u00e9m\u00e1it, \u00edgy ezeket sz\u00e9les k\u00f6rben t\u00e1mogatatj\u00e1k."
        },
        {
            "questionId": "56562c56-c81c-47ed-8f97-8007f0b1328c",
            "answer": false,
            "comment": "Mik\u00f6zben a v\u00e1llalatok k\u00edn\u00e1lta \u00faj technol\u00f3giai megold\u00e1sok egyike-m\u00e1sika tekintettel van a kl\u00edmav\u00e9delem szempontjaira, a rendszer eg\u00e9sze a fogyaszt\u00e1s \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1si ig\u00e9ny maximaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1ra t\u00f6rekszik."
        },
        {
            "questionId": "3b5cb7e3-bee4-46d0-83cb-02b136dd2a7e",
            "answer": true,
            "comment": "A j\u00f6v\u0151k\u00e9p k\u00f6zponti eleme a - kifejezetten \u00f6szt\u00f6nz\u00f6tt - digitaliz\u00e1ci\u00f3, ami sz\u00e1mos, ma m\u00e9g fizikai megold\u00e1st \u00e9s utaz\u00e1st ig\u00e9nyl\u0151 feladatot, \u00fcgyint\u00e9z\u00e9st kiv\u00e1lt az oktat\u00e1st\u00f3l a hivatali \u00fcgyekig. Bizonyos \u00e1gazatokban terjed a t\u00e1vmunka is, \u00e9s a main\u00e1l is t\u00f6bb szabadid\u0151s, \u00e9rintkez\u00e9si forma ker\u00fcl \u00e1t az online t\u00e9rbe."
        },
        {
            "questionId": "5703d174-cbd2-4a26-bdfc-3f63b00e8f9e",
            "answer": true,
            "comment": "A v\u00e1ros egy innovat\u00edv, a piaci szerepl\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra vonz\u00f3 kreat\u00edv k\u00f6zpont szerep\u00e9re t\u00f6r, amely kifejezetten t\u00f6rekszik tud\u00e1sipari, szolg\u00e1ltat\u00f3ipari beruh\u00e1z\u00e1sok bevonz\u00e1s\u00e1ra l\u00e1tv\u00e1nyos, a befektet\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra a v\u00e1rost poz\u00edcion\u00e1l\u00f3 beruh\u00e1z\u00e1sokkal."
        },
        {
            "questionId": "8c3fa19e-57ba-4b48-9547-21ca2622af5f",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek nem teszik lehet\u0151v\u00e9 a k\u00f6zter\u00fcletek ilyen t\u00edpus\u00fa \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1t. B\u00e1r v\u00e1rosszerte vannak kreat\u00edv z\u00f6ld\u00edt\u0151 megold\u00e1sok, \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben ezek nem teszik \u00e9rdemben \u00e9lhet\u0151bb\u00e9 a v\u00e1rosi tereket a nagy ny\u00e1ri h\u0151hull\u00e1mok idej\u00e9n."
        },
        {
            "questionId": "e9d58bfa-db5d-4042-9079-c2cc45592f6d",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben l\u00e9tezik protokoll arra n\u00e9zve, hogy ilyen esetben milyen m\u00f3don lehet korl\u00e1toz\u00e1sokat bevezetni. Ez \u00e9rdemben korl\u00e1toz bizonyos j\u00e1rm\u0171veket, de tekintettel van a gazdas\u00e1g m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek fenntart\u00e1s\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "99ec960a-9336-4162-b4d8-64e7a7d5e918",
            "answer": true,
            "comment": "K\u00eds\u00e9rleti jelleggel megjelennek olyan megold\u00e1sok, amelyek az egy\u00e9ni aut\u00f3haszn\u00e1latot hivatottak kiv\u00e1ltani ritk\u00e1bban lakott, k\u00fcls\u0151 v\u00e1rosr\u00e9szekben, egy\u00e9ni ig\u00e9nyalap\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi eszk\u00f6z\u00f6kkel, de \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben sok ember sz\u00e1m\u00e1ra, pl. a centraliz\u00e1lt szolg\u00e1ltat\u00e1sok el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez."
        },
        {
            "questionId": "711b4722-7bb2-488c-80b1-5e1d3d8bcccd",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a programlehet\u0151s\u00e9gek az \u00fajonnan \u00e9p\u00fclt tud\u00e1sk\u00f6zpontokba, kultur\u00e1lis sz\u00ednterekbe \u00f6sszpontosulnak. Azokban a v\u00e1rosr\u00e9szekben, ahol nincs piack\u00e9pes kereslet, nem j\u00f6nnek l\u00e9tre k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi tev\u00e9kenys\u00e9gek."
        },
        {
            "questionId": "55f7eaea-00d5-430a-ad31-3698d68fa59a",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zleked\u00e9si \u00e9s parkol\u00e1si rendszer korl\u00e1toz\u00e1sai \u00e9s \u00f6szt\u00f6nz\u0151i nem szoci\u00e1lis vagy j\u00f6vedelmi helyzetre tekintettel, hanem adatalap\u00fa megold\u00e1sokkal, piaci alapon (pl. keresletalap\u00fa, dinamikus \u00e1rszab\u00e1ssal) avatkozik be a forgalom szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ba."
        },
        {
            "questionId": "bc0512fc-202a-4718-8e8a-da1c3c7590d3",
            "answer": false,
            "comment": "Az elm\u00falt \u00e9vtizedekben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s privatiz\u00e1l\u00e1sa t\u00f6rt\u00e9nt meg. A k\u00f6zleked\u00e9s ter\u00fclet\u00e9n az \u00f6nkorm\u00e1nyzat ink\u00e1bb koordin\u00e1l\u00f3 feladatokat l\u00e1t el az egy\u00e9ni, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9s piaci megold\u00e1sok t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra. Igen korl\u00e1tozott saj\u00e1t szolg\u00e1ltat\u00e1st ny\u00fajt, a szolg\u00e1ltat\u00e1sszervez\u00e9sben vele egyenrang\u00fa f\u00e9lk\u00e9nt jelennek meg k\u00fcls\u0151 piaci szolg\u00e1ltat\u00f3k."
        },
        {
            "questionId": "205e54a1-11ef-4bfc-8839-98a20eb890ac",
            "answer": null,
            "comment": "A belv\u00e1ros az online v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s elterjed\u00e9s\u00e9vel egy stagn\u00e1l\u00f3, nagy m\u00e9rt\u00e9kben \u00f6nkiszolg\u00e1l\u00f3 \u00fczletekkel \u00e9s \u00e9tteremekkel teli, k\u00f6zleked\u00e9si szempontb\u00f3l terhelt r\u00e9sze a v\u00e1rosnak, ahol progressz\u00edv d\u00edjszab\u00e1s\u00fa, okos parkol\u00e1si megold\u00e1sokkal igyekeznek elej\u00e9t venni a k\u00f6zleked\u00e9si k\u00e1osznak. A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s egy az el\u00e9rhet\u0151 megold\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl, a d\u00edjszab\u00e1s nem erre tekintettel, hanem a keresletre reag\u00e1lva ker\u00fcl kialak\u00edt\u00e1sra."
        },
        {
            "questionId": "a2ecb71c-3826-4c8c-919e-57dd75a8afbc",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben folyamatos k\u00eds\u00e9rletez\u00e9s zajlik az intelligens forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00e1s rendszereivel, de a lak\u00f3utc\u00e1kat \u00e9rint\u0151 v\u00e1rosszint\u0171 forgalomcsillap\u00edt\u00e1si t\u00f6rekv\u00e9sek a konfliktusok \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00f3k ellen\u00e1ll\u00e1sa miatt meghi\u00fas\u00faltak, ez\u00e9rt erre csak sz\u00f3rv\u00e1nyos p\u00e9ld\u00e1k vannak."
        },
        {
            "questionId": "8f9ed7c9-bad6-4f71-a006-796fa58ee307",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben sz\u00e1mos m\u00f3don igyekeznek naprak\u00e9sz k\u00f6zleked\u00e9si adatok alapj\u00e1n optimaliz\u00e1lni a kapacit\u00e1sokat, de ilyen int\u00e9zked\u00e9sekre nem ker\u00fcl sor."
        },
        {
            "questionId": "b106bee9-bdf1-407a-b019-35d5de0c0ba2",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros nem avatkozik be az \u00fczletek helyv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ba. A kereskedelem a mai helyzethez k\u00e9pest az online t\u00e9rbe tol\u00f3dik el, ami ink\u00e1bb a helyi kiskereskedelmet \u00e9rinti h\u00e1tr\u00e1nyosan."
        },
        {
            "questionId": "700a9a0d-7a40-4180-8905-8233e3bb9cc0",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az \u00e9telkisz\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00e9s az \u00e1rusz\u00e1ll\u00edt\u00e1s digitaliz\u00e1ci\u00f3ja sz\u00fcks\u00e9gtelenn\u00e9 tette ezeket a helysz\u00edneket. "
        },
        {
            "questionId": "8cc4a037-b8e3-4c39-a6ae-7eb572b0248e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s intenz\u00edven monitorozza a gyorshajt\u00e1st, \u00e9s elemzi a k\u00f6zleked\u00e9sbiztons\u00e1g helyzet\u00e9t, ugyanakkor nincs \u00e1tfog\u00f3, v\u00e1rosszint\u0171 politik\u00e1ja a sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1sra."
        },
        {
            "questionId": "a4292729-437c-4802-b82d-69b3a4199a4e",
            "answer": false,
            "comment": "B\u00e1r voltak k\u00eds\u00e9rletek, hogyan lehet hat\u00e9kony, piack\u00e9pes megosztott szolg\u00e1ltat\u00e1ssal, vagy \u00f6nvezet\u0151, ig\u00e9nyalap\u00fa eszk\u00f6z\u00f6kkel \u00e1talak\u00edtani a reggeli iskol\u00e1baj\u00e1r\u00e1st, ezek nem v\u00e1ltott\u00e1k be a hozz\u00e1juk f\u0171z\u00f6tt rem\u00e9nyeket, a v\u00e1ros pedig nem ny\u00fajt t\u00e1mogat\u00e1st a fenntart\u00e1sukra."
        },
        {
            "questionId": "4649b868-3934-40cd-a196-b02e64fe63f9",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben \u00faj, vonz\u00f3 v\u00e1rosi negyedeket (pl. egyetemv\u00e1ros, kreat\u00edvipari k\u00f6zpont) kiszolg\u00e1l\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9sfejleszt\u00e9seken van a f\u00f3kusz, ennek r\u00e9sze a ker\u00e9kp\u00e1ros infrastukt\u00fara fejleszt\u00e9se is, amely ugyanakkor nem alkot egys\u00e9ges v\u00e1rosszint\u0171 h\u00e1l\u00f3zatot."
        },
        {
            "questionId": "f348af8b-fad1-472b-88cf-d0515afea6c8",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s ilyen m\u00f3don is t\u00e1mogatja az elektromos \u00e1t\u00e1ll\u00e1st."
        },
        {
            "questionId": "480e44ac-c0fb-4886-9042-d43eed4cea0f",
            "answer": true,
            "comment": "A technokrata v\u00e1rosvezet\u00e9s v\u00e1llalkoz\u00f3i szeml\u00e9letben, gyakran PPP konstrukci\u00f3kat alkalmazva egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dik a befektet\u0151kkel, hogy megval\u00f3s\u00edthassa a v\u00edzi\u00f3it, v\u00e1rosfejleszt\u00e9si terveit."
        },
        {
            "questionId": "c9232048-353a-4694-9b82-b4dfba924bdc",
            "answer": null,
            "comment": "B\u00e1r a v\u00e1ros \u00e1ldoz a ker\u00e9kp\u00e1ros infrastrukt\u00fara fejleszt\u00e9s\u00e9re, m\u00e9gis nagyobb priorit\u00e1st \u00e9lvez a motoriz\u00e1lt k\u00f6zleked\u00e9s ig\u00e9nyeinek kiszolg\u00e1l\u00e1sa, legyen sz\u00f3 okos parkol\u00e1sr\u00f3l, elektromos t\u00f6lt\u0151pontokr\u00f3l vagy a piaci alap\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s megszervez\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9r\u0151l."
        },
        {
            "questionId": "91d82687-1d00-4b4a-b772-7782ac11b7d2",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros gazdas\u00e1g\u00e1nak fontos l\u00e1ba a belv\u00e1rosba \u00f6sszpontosul\u00f3 turizmus, a helyiek a sz\u00f3rakoz\u00f3helyek kiv\u00e9tel\u00e9vel jellemz\u0151en m\u00e1shol veszik ig\u00e9nybe a szolg\u00e1ltat\u00e1sokat \u00e9s digit\u00e1lisan int\u00e9zik \u00fcgyeiket."
        },
        {
            "questionId": "35fd51c4-554a-41fe-8d70-c14692a2618b",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a parkol\u00e1si rendszer a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi/megosztott j\u00e1rm\u0171vek haszn\u00e1lat\u00e1t \u00f6szt\u00f6nzi. A parkol\u00e1s a legt\u00f6bb helyen fizet\u0151s, dinamikus \u00e1rszab\u00e1ssal \u00e9s okos megold\u00e1sokkal csillap\u00edtva a t\u00falkeresletet."
        },
        {
            "questionId": "9c3f86d0-4826-4490-add6-685b372f7e58",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben mag\u00e1n \u00e9s \u00f6nkorm\u00e1nyzati kezdem\u00e9nyez\u00e9sre is l\u00e9trej\u00f6nnek ilyen rendszerek a parkol\u00e1si ig\u00e9nyek kiszolg\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, vagy a szolg\u00e1ltat\u00f3c\u00e9gek sz\u00e1m\u00e1ra flottaparkol\u00e1s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra. "
        },
        {
            "questionId": "3cd31730-ba74-41cc-9f56-2c99abc45f32",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nincs korl\u00e1tozva az aut\u00f3k behajt\u00e1sa, de okos parkol\u00e1si rendszer m\u0171k\u00f6dik, ami elej\u00e9t veszi a torl\u00f3d\u00e1soknak."
        },
        {
            "questionId": "b6b22e6c-0eb6-4f42-9df7-b6eb6e0eb9fa",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az egy\u00e9nek els\u0151sorban fogyaszt\u00f3k, akik a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1si d\u00f6nt\u00e9seikkel \u00e9s adataikkal adnak inform\u00e1ci\u00f3t a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3knak az ig\u00e9nyeikr\u0151l. Ez azonban nem csatorn\u00e1z\u00f3dik be nyitott, bevon\u00f3, demokratikus elj\u00e1r\u00e1sokba."
        },
        {
            "questionId": "a74c2cc3-bdd2-4af5-a897-ee59e9fa4941",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a helyi lakosok t\u00f6bb szolg\u00e1ltat\u00e1shoz sz\u00e9lesebb id\u0151szakokban f\u00e9rnek hozz\u00e1, az \u00f6nkorm\u00e1nyzat azonban nem form\u00e1lja saj\u00e1t lak\u00f3i \u00e9rdek\u00e9ben a piaci alapon m\u0171k\u00f6d\u0151 rendszert."
        }
    ],
    "df6eee27-f75d-430b-bc22-dc3cafa2bc90": [
        {
            "questionId": "0e7bb707-fe77-4f4d-b003-c035ffa626cc",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az egy\u00e9ni g\u00e9pj\u00e1rm\u0171haszn\u00e1lat dominanci\u00e1j\u00e1t a v\u00e1ros adotts\u00e1gk\u00e9nt kezeli, ehhez igyekszik alkalmazkodni \u00e9s a k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit kezelni, nem pedig megv\u00e1ltoztatni."
        },
        {
            "questionId": "d41e5d92-ba11-4a78-a601-477455325a61",
            "answer": true,
            "comment": "A k\u00f6zleked\u00e9s ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nagy m\u00e9rt\u00e9kben az egy\u00e9ni g\u00e9pj\u00e1rm\u0171-tulajdonon, \u00e9s az ez\u00e9rt viselt egy\u00e9ni felel\u0151ss\u00e9gen alapul."
        },
        {
            "questionId": "5e3f8c9e-8596-4373-9852-4ad7e98f15d6",
            "answer": false,
            "comment": "B\u00e1r a k\u00f6zleked\u00e9s egy\u00e9ni k\u00f6lts\u00e9gei magasak, a k\u00f6lts\u00e9gek egy r\u00e9sz\u00e9t (infrastrukt\u00fara fejleszt\u00e9se, fenntart\u00e1sa) \u00edgy is \u00e1tv\u00e1llalja a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g, amely a k\u00e1ros hat\u00e1sok\u00e9rt is kompenz\u00e1ci\u00f3t ny\u00fajt eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi, szoci\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sok r\u00e9v\u00e9n."
        },
        {
            "questionId": "919137ad-2915-41fe-a2bf-f4b219ae18aa",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az egy\u00e9ni g\u00e9pj\u00e1rm\u0171haszn\u00e1lat domin\u00e1ns viselked\u00e9s \u00e9s kultur\u00e1lis m\u00f3d marad, amir\u0151l az egy\u00e9nek nem akarnak lemondani."
        },
        {
            "questionId": "e6579924-7f01-471b-b15c-56f83999d6f5",
            "answer": null,
            "comment": "Az egy\u00e9ni motoriz\u00e1lt k\u00f6zleked\u00e9s kl\u00edmaadapt\u00e1ci\u00f3ja igen k\u00f6lts\u00e9ges, m\u00e9ghozz\u00e1 d\u00f6nt\u0151en az egy\u00e9nek sz\u00e1m\u00e1ra. Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben ez csak k\u00e9sve, minim\u00e1lis szab\u00e1lyoz\u00f3i nyom\u00e1ssal, ink\u00e1bb a n\u00f6vekv\u0151 k\u00f6lts\u00e9gek hat\u00e1s\u00e1ra, mint el\u0151re felk\u00e9sz\u00fclve val\u00f3sul meg. A k\u00f6zleked\u00e9si infrastrukt\u00fara b\u0151v\u00edt\u00e9se mellett erre nem jutnak forr\u00e1sok, az egy\u00e9ni k\u00f6lts\u00e9gek n\u00f6veked\u00e9s\u00e9t a v\u00e1ros m\u00e1s k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok fenntart\u00e1s\u00e1val igyekszik kiegyens\u00falyozni."
        },
        {
            "questionId": "0a95ecf6-fbb8-4ddc-a4de-4df2a25f594b",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben jelent\u0151s ellen\u00e1ll\u00e1st v\u00e1ltana ki egy ilyen int\u00e9zked\u00e9s, ez\u00e9rt ezek a j\u00e1rm\u0171vek csak lassan t\u0171nnek el az utakr\u00f3l."
        },
        {
            "questionId": "8dbce751-da96-497f-9027-cba06cb4cac6",
            "answer": false,
            "comment": "Az \u00faj technol\u00f3giai megold\u00e1sok az aut\u00f3s k\u00f6zleked\u00e9s alternat\u00edv\u00e1jak\u00e9nt, gyakran annak infrastruktur\u00e1lis felt\u00e9teleit haszn\u00e1lva jelennek meg (pl. parkol\u00f3helyek hely\u00e9n dokkol\u00f3\u00e1llom\u00e1sok), ez\u00e9rt - b\u00e1r bizonyos - az aut\u00f3s k\u00f6zleked\u00e9ssel s\u00farl\u00f3d\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00f6sszehangolhat\u00f3 - megold\u00e1sok elterjednek, \"el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edt\u00e9snek\" \u00e9rz\u00e9kelt bevezet\u00e9s\u00fcket korl\u00e1tozza a t\u00f6bbs\u00e9g ellen\u00e1ll\u00e1sa."
        },
        {
            "questionId": "56562c56-c81c-47ed-8f97-8007f0b1328c",
            "answer": false,
            "comment": "A v\u00e1ros lak\u00f3iban alacsony a tudatoss\u00e1g az \u00e9letm\u00f3d \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9s (glob\u00e1lis) \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sei ir\u00e1nt, jellemz\u0151en a k\u00f6zvetlen hat\u00e1sok csillap\u00edt\u00e1sa (pl. zajv\u00e9delem) vagy kompenz\u00e1ci\u00f3ja (pl. ny\u00edl\u00e1sz\u00e1r\u00f3k cser\u00e9je lak\u00f3\u00e9p\u00fcletekben) mer\u00fcl fel ig\u00e9nyk\u00e9nt."
        },
        {
            "questionId": "3b5cb7e3-bee4-46d0-83cb-02b136dd2a7e",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nem ker\u00fcl sor a t\u00e1vmunka, t\u00e1voktat\u00e1s t\u00f6meges bevezet\u00e9s\u00e9re vagy kifejezett \u00f6szt\u00f6nz\u00e9s\u00e9re, ez csak bizonyos szektorokban, organikusan val\u00f3sul meg. A h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9letben m\u00e9g t\u00f6bb k\u00fcty\u00fcvel tal\u00e1lkozunk, mint ma, de a szabadid\u0151s programokhoz nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel aut\u00f3ba kell \u00fclni \u00e9s a v\u00e1ros egy m\u00e1sik pontj\u00e1ra utazni."
        },
        {
            "questionId": "5703d174-cbd2-4a26-bdfc-3f63b00e8f9e",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nincs egy\u00e9rtelm\u0171 eltol\u00f3d\u00e1s a lakoss\u00e1gi k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek fel\u0151l a befektet\u0151i vagy gazdas\u00e1gi ig\u00e9nyek fel\u00e9: a v\u00e1ros a megl\u00e9v\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si rendszer m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t igyekszik fenntartani, kiszolg\u00e1lva a r\u00f6gz\u00fclt lakoss\u00e1gi ig\u00e9nyeket."
        },
        {
            "questionId": "8c3fa19e-57ba-4b48-9547-21ca2622af5f",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek nem teszik lehet\u0151v\u00e9 a k\u00f6zter\u00fcletek ilyen t\u00edpus\u00fa \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1t. "
        },
        {
            "questionId": "e9d58bfa-db5d-4042-9079-c2cc45592f6d",
            "answer": false,
            "comment": "Komoly ellen\u00e1ll\u00e1st v\u00e1ltott ki a lakoss\u00e1g k\u00f6r\u00e9ben a szmogriad\u00f3 terve, \u00edgy jelenleg csak t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nik, illetve a v\u00e1rosvezet\u00e9s \u00edg\u00e9ri, hogy a j\u00f6v\u0151ben t\u00e1mogat\u00e1st fog ny\u00fajtani a legink\u00e1bb szennyez\u0151, k\u00e9tezres \u00e9vekben gy\u00e1rtott aut\u00f3k lecser\u00e9l\u00e9s\u00e9re."
        },
        {
            "questionId": "99ec960a-9336-4162-b4d8-64e7a7d5e918",
            "answer": true,
            "comment": "A kev\u00e9s helyben el\u00e9rhet\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1s \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s fejletlens\u00e9ge miatt a legt\u00f6bb ilyen v\u00e1rosr\u00e9szben nincs alternat\u00edv\u00e1ja az aut\u00f3haszn\u00e1latnak."
        },
        {
            "questionId": "711b4722-7bb2-488c-80b1-5e1d3d8bcccd",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az aut\u00f3val \u00e9rkez\u0151 v\u00e1s\u00e1rl\u00f3kra f\u00f3kusz\u00e1l\u00f3 bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3- \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00f6zpontok, illetve a belv\u00e1ros k\u00edn\u00e1l n\u00e9h\u00e1ny csom\u00f3pontban ilyen programlehet\u0151s\u00e9geket. Az agglomer\u00e1ci\u00f3ban esetleges, hogy kialakulnak-e \u00e9l\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek."
        },
        {
            "questionId": "55f7eaea-00d5-430a-ad31-3698d68fa59a",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nincs ilyen jelleg\u0171 korl\u00e1toz\u00e1s, a helyben lak\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra jelent\u0151s kedvezm\u00e9nyeket \u00e9s mentess\u00e9geket biztos\u00edtanak a parkol\u00e1si d\u00edjakb\u00f3l."
        },
        {
            "questionId": "bc0512fc-202a-4718-8e8a-da1c3c7590d3",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az \u00f6nkorm\u00e1nyzat ugyan biztos\u00edt egy nem t\u00fal magas sz\u00ednvonal\u00fa, az eg\u00e9sz v\u00e1rosra kiterjed\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00e1st, de ez nem foglal el els\u0151dleges helyet a feladatai rendszer\u00e9ben, \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9spolitik\u00e1j\u00e1ban sem \u00e9lvez els\u0151bbs\u00e9get a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s."
        },
        {
            "questionId": "205e54a1-11ef-4bfc-8839-98a20eb890ac",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a belv\u00e1ros egy forgalmas, a kiskereskedelem hanyatl\u00e1sa mellett is sok funkci\u00f3t mag\u00e1ba s\u0171r\u00edt\u0151 v\u00e1rosr\u00e9sz, ahol d\u00f6nt\u0151en a parkol\u00e1si kapacit\u00e1s maximaliz\u00e1l\u00e1sa szolg\u00e1lja ki a k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyeket."
        },
        {
            "questionId": "a2ecb71c-3826-4c8c-919e-57dd75a8afbc",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az erre tett k\u00eds\u00e9rletek konfliktusba fulladtak \u00e9s megbuktak a lakosok \u00e9s az aut\u00f3sok ellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1n."
        },
        {
            "questionId": "8f9ed7c9-bad6-4f71-a006-796fa58ee307",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben folyamatos infrastruktruktur\u00e1lis beruh\u00e1z\u00e1sok zajlanak a lakoss\u00e1gi k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek kiszolg\u00e1l\u00e1s\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "b106bee9-bdf1-407a-b019-35d5de0c0ba2",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a maihoz hasonl\u00f3, aut\u00f3ra tervezett, a v\u00e1ros sz\u00e9l\u00e9n elhelyezked\u0151 hipermarketekben, szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00f6zpontokban zajlik a legt\u00f6bb tranzakci\u00f3, itt \u00e9rhet\u0151ek el a legjobb \u00e1ron a t\u00f6megterm\u00e9kek \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1sok."
        },
        {
            "questionId": "700a9a0d-7a40-4180-8905-8233e3bb9cc0",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben tov\u00e1bbra is sz\u00e1mos szolg\u00e1ltat\u00e1s specializ\u00e1l\u00f3dik az aut\u00f3s vend\u00e9gekre."
        },
        {
            "questionId": "8cc4a037-b8e3-4c39-a6ae-7eb572b0248e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben csak elv\u00e9tve, lak\u00f3utc\u00e1kban tal\u00e1lkozhatunk ilyen k\u00f6zleked\u00e9si renddel. A sebess\u00e9ghat\u00e1rok be nem tart\u00e1s\u00e1t ritk\u00e1n szankcion\u00e1lj\u00e1k, a szab\u00e1lyk\u00f6vet\u00e9st a k\u00f6zutak kialak\u00edt\u00e1sa sem seg\u00edti."
        },
        {
            "questionId": "a4292729-437c-4802-b82d-69b3a4199a4e",
            "answer": false,
            "comment": "A legt\u00f6bbek sz\u00e1m\u00e1ra az, hogy az egyik sz\u00fcl\u0151 aut\u00f3val sz\u00e1ll\u00edtja iskol\u00e1ba a gyereket, a mindennapi rutin r\u00e9sze. Az ezt kiv\u00e1lt\u00f3, megfelel\u0151 sz\u00ednvonal\u00fa szolg\u00e1ltat\u00e1s fenntart\u00e1s\u00e1ra nincs forr\u00e1s."
        },
        {
            "questionId": "4649b868-3934-40cd-a196-b02e64fe63f9",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben kev\u00e9s forr\u00e1st haszn\u00e1lnak ker\u00e9kp\u00e1ros fejleszt\u00e9sekre, \u00e9s ezek rendre h\u00e1tt\u00e9rbe szorulnak a k\u00f6z\u00fati fejleszt\u00e9sekhez k\u00e9pest. A megl\u00e9v\u0151 h\u00e1l\u00f3zat nagy r\u00e9sze felfestett ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1v, vagy gyalog\u00fatra terelt ker\u00e9kp\u00e1r\u00fat."
        },
        {
            "questionId": "f348af8b-fad1-472b-88cf-d0515afea6c8",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s ilyen m\u00f3don is t\u00e1mogatja az elektromos \u00e1t\u00e1ll\u00e1st."
        },
        {
            "questionId": "480e44ac-c0fb-4886-9042-d43eed4cea0f",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az \u00f6nkorm\u00e1nyzat fesz\u00edtett k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si gazd\u00e1lkod\u00e1sa miatt sz\u00fcks\u00e9ges a beruh\u00e1z\u00f3k bevon\u00e1sa az infrastrukt\u00fara ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9be. \u00daj lak\u00f3ingatlanok d\u00f6nt\u0151en az agglomer\u00e1ci\u00f3ban \u00e9p\u00fclnek."
        },
        {
            "questionId": "c9232048-353a-4694-9b82-b4dfba924bdc",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s a lakoss\u00e1g ellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1t\u00f3l tartva nem sz\u00e1mol fel parkol\u00f3helyeket, a k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u00e9sben pedig az aut\u00f3forgalom folytonoss\u00e1ga, a csom\u00f3pontok maxim\u00e1lis \u00e1tereszt\u0151k\u00e9pess\u00e9ge van el\u0151t\u00e9rben."
        },
        {
            "questionId": "91d82687-1d00-4b4a-b772-7782ac11b7d2",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben sz\u00e1mos szolg\u00e1ltat\u00e1s, hivatali \u00fcgyint\u00e9z\u00e9s \u00e9s munkahely tov\u00e1bbra is a belv\u00e1rosba koncentr\u00e1l\u00f3dik. Ez jelent\u0151s forgalmat gener\u00e1l, \u00e9s csak n\u00e9h\u00e1ny utc\u00e1ra korl\u00e1tozza a turist\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ra kialak\u00edtott belv\u00e1rost."
        },
        {
            "questionId": "35fd51c4-554a-41fe-8d70-c14692a2618b",
            "answer": false,
            "comment": "A fizet\u0151s z\u00f3n\u00e1k azokra a ter\u00fcletekre \u00f6sszpontosulnak, ahol jelent\u0151s a forgalom, \u00e1m itt is kiterjedt lakoss\u00e1gi kedvezm\u00e9nyek vannak. Ugyanakkor a v\u00e1rosvezet\u00e9s a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171haszn\u00e1lat eleve magas k\u00f6lts\u00e9geit k\u00edv\u00e1nja tov\u00e1bb n\u00f6velni a parkol\u00e1si rendszer kiterjeszt\u00e9s\u00e9vel."
        },
        {
            "questionId": "9c3f86d0-4826-4490-add6-685b372f7e58",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros alapvet\u0151en a k\u00f6zterek \u00e9s \u00f6nkorm\u00e1nyzati telkek felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val igyekszik kiel\u00e9g\u00edteni a parkol\u00e1si ig\u00e9nyeket."
        },
        {
            "questionId": "3cd31730-ba74-41cc-9f56-2c99abc45f32",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nincs korl\u00e1tozva az aut\u00f3k behajt\u00e1sa."
        },
        {
            "questionId": "b6b22e6c-0eb6-4f42-9df7-b6eb6e0eb9fa",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a t\u00f6bbs\u00e9gi v\u00e9lem\u00e9ny a k\u00e9pviseleti demokr\u00e1cia int\u00e9zm\u00e9nyein kereszt\u00fcl jut \u00e9rv\u00e9nyre, alapvet\u0151en a v\u00e1rosi k\u00e9pvisel\u0151k k\u00f6zvet\u00edtik v\u00e1laszt\u00f3ik v\u00e9lt vagy val\u00f3s \u00e9rdekeit."
        },
        {
            "questionId": "a74c2cc3-bdd2-4af5-a897-ee59e9fa4941",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a helyben lak\u00f3 aut\u00f3sok terhei m\u00e9rs\u00e9keltek, a parkol\u00e1s tekintet\u00e9ben kedvezm\u00e9nyeket \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lagos helyeket kapnak, mik\u00f6zben az ing\u00e1z\u00f3kat a v\u00e1ros igyekszik extra k\u00f6lts\u00e9gek befizet\u00e9s\u00e9vel bevonni a rendszer fenntart\u00e1s\u00e1ba."
        }
    ],
    "1ad707e9-a9c8-4e92-a244-00e156ad25a2": [
        {
            "questionId": "0e7bb707-fe77-4f4d-b003-c035ffa626cc",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az egy\u00e9ni g\u00e9pj\u00e1rm\u0171haszn\u00e1lat dominanci\u00e1j\u00e1t a v\u00e1ros adotts\u00e1gk\u00e9nt kezeli, a beruh\u00e1z\u00e1sok ig\u00e9nyeihez igyekszik szabni a k\u00f6zleked\u00e9st, nem t\u00f6rekedve az egy\u00e9nek befoly\u00e1sol\u00e1s\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "d41e5d92-ba11-4a78-a601-477455325a61",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az egy\u00e9nek ugyan nagyobb m\u00e9rt\u00e9kben felel\u0151sek a saj\u00e1t mobilit\u00e1suk\u00e9rt, de az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a versenyk\u00e9pess\u00e9g n\u00f6vel\u00e9se (pl. munkaer\u0151 biztos\u00edt\u00e1sa, anom\u00e1li\u00e1k kezel\u00e9se, \u00faj fejleszt\u00e9si ter\u00fcletek felt\u00e1r\u00e1sa) \u00e9rdek\u00e9ben igyekszik beavatkozni, k\u00f6lts\u00e9geket \u00e1tv\u00e1llalni, ebbe a nagy foglalkoztat\u00f3kat, beruh\u00e1z\u00f3kat is bevonva."
        },
        {
            "questionId": "5e3f8c9e-8596-4373-9852-4ad7e98f15d6",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a cs\u00facsra p\u00f6rg\u0151 gazdas\u00e1gi tev\u00e9kenys\u00e9g \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9s tekintet\u00e9ben m\u00e9rs\u00e9kelten j\u00f6nnek sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba a k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sok."
        },
        {
            "questionId": "919137ad-2915-41fe-a2bf-f4b219ae18aa",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben ugyan k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1rosr\u00e9szekben k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9letm\u00f3dok ment\u00e9n k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek jelennek meg, \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzat nem mond le teljesen ezek befoly\u00e1sol\u00e1s\u00e1r\u00f3l, a domin\u00e1ns felfog\u00e1s pedig tov\u00e1bbra is \u00f6sszek\u00f6ti az egy\u00e9ni g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 birtokl\u00e1s\u00e1t a magasabb st\u00e1tusszal."
        },
        {
            "questionId": "e6579924-7f01-471b-b15c-56f83999d6f5",
            "answer": false,
            "comment": "A j\u00f6v\u0151k\u00e9p egy mennyis\u00e9gi n\u00f6veked\u00e9sen alapul\u00f3 gazdas\u00e1gpolitik\u00e1ra \u00e9p\u00edt, ami nem sz\u00e1mol azzal, hogy a kibocs\u00e1t\u00e1sn\u00f6veked\u00e9s, a beruh\u00e1z\u00e1sok n\u00f6veked\u00e9se \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9si rendszer kapacit\u00e1sa nem vagy csak irre\u00e1lisan magas k\u00f6lts\u00e9gekkel lenne b\u0151v\u00edthet\u0151."
        },
        {
            "questionId": "0a95ecf6-fbb8-4ddc-a4de-4df2a25f594b",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nem elk\u00e9pzelhetetlen egy tervszer\u0171, el\u0151re bejelentett, hosszabb t\u00e1von \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtett korl\u00e1toz\u00e1s, \u00f6sszekapcsolva a k\u00f6rnyezetbar\u00e1tabb j\u00e1rm\u0171vekhez ny\u00fajtott t\u00e1mogat\u00e1ssal, hiszen ez el\u0151ny\u00f6s a gazdas\u00e1gi szerepl\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra is."
        },
        {
            "questionId": "8dbce751-da96-497f-9027-cba06cb4cac6",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pen az \u00faj piaci szolg\u00e1ltat\u00e1soknak a v\u00e1rosvezet\u00e9s - a befektet\u0151k ig\u00e9nyeivel is \u00f6sszhangban - teret biztos\u00edt. A sz\u00e9ttagolt, sodr\u00f3d\u00f3 v\u00e1rosi k\u00f6zleked\u00e9si rendszerben ugyanakkor ezek nem k\u00e9pesek rendszerszint\u0171 hat\u00e1st kiv\u00e1ltani."
        },
        {
            "questionId": "56562c56-c81c-47ed-8f97-8007f0b1328c",
            "answer": false,
            "comment": "A v\u00e1ros lak\u00f3iban alacsony a tudatoss\u00e1g az \u00e9letm\u00f3d \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9s (glob\u00e1lis) \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sei ir\u00e1nt. A v\u00e1rosnak van z\u00f6ld strat\u00e9gi\u00e1ja \u00e9s ind\u00edt k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 pl. f\u00e1s\u00edt\u00e1si, energiahat\u00e9konys\u00e1gi programokat, de \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben a v\u00e1ros \u00f6kol\u00f3giai l\u00e1bnyom\u00e1t ezek nem cs\u00f6kkentik."
        },
        {
            "questionId": "3b5cb7e3-bee4-46d0-83cb-02b136dd2a7e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a digitaliz\u00e1ci\u00f3 nincs \u00e9rdemi hat\u00e1ssal a k\u00f6zleked\u00e9si szok\u00e1sainkra: a v\u00e1rosban olyan szektorok domin\u00e1nsak, ahol a munkav\u00e9gz\u00e9s tov\u00e1bbra is d\u00f6nt\u0151en szem\u00e9lyesen zajlik \u00e9s a szabadid\u0151s tev\u00e9kenys\u00e9geinket is a maihoz hasonl\u00f3 form\u00e1ban v\u00e9gezz\u00fck."
        },
        {
            "questionId": "5703d174-cbd2-4a26-bdfc-3f63b00e8f9e",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben els\u0151dleges, hogy folyamatosan l\u00e9trej\u00f6jjenek \u00faj lehet\u0151s\u00e9gek az ipar \u00e9s az ingatlanfejleszt\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra. Ez indokolja az ipari parkok \u00e9s barnamez\u0151s ter\u00fcletek infrastruktur\u00e1j\u00e1nak lakoss\u00e1g \u00e1ltal haszn\u00e1lt k\u00f6zleked\u00e9si infrastrukt\u00far\u00e1t meghalad\u00f3 \u00fctem\u0171 fejleszt\u00e9s\u00e9t. B\u00e1r mindez partners\u00e9gben t\u00f6rt\u00e9nik a befektet\u0151kkel, a v\u00e1ros befektet\u00e9sk\u00e9nt tekint a sz\u00e1mukra biztos\u00edtott fejleszt\u00e9sekre."
        },
        {
            "questionId": "8c3fa19e-57ba-4b48-9547-21ca2622af5f",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek csup\u00e1n a v\u00e1ros n\u00e9h\u00e1ny utc\u00e1j\u00e1ban, \u00faj negyed\u00e9ben teszik lehet\u0151v\u00e9 a k\u00f6zter\u00fcletek ilyen t\u00edpus\u00fa \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1t, ez nem tekinthet\u0151 egy\u00e9rtelm\u0171 ir\u00e1nynak."
        },
        {
            "questionId": "e9d58bfa-db5d-4042-9079-c2cc45592f6d",
            "answer": null,
            "comment": "B\u00e1r form\u00e1lisan l\u00e9tezik protokoll, amely ilyen esetben lehet\u0151v\u00e9 tenn\u00e9 a legink\u00e1bb probl\u00e9m\u00e1s j\u00e1rm\u0171vek kivon\u00e1s\u00e1t a forgalomb\u00f3l, ez a gyakorlatban kevesek sz\u00e1m\u00e1ra ismert, tiszt\u00e1zatlan szab\u00e1lyokat tartalmaz \u00e9s m\u00e9g nem ker\u00fclt haszn\u00e1latra."
        },
        {
            "questionId": "99ec960a-9336-4162-b4d8-64e7a7d5e918",
            "answer": true,
            "comment": "A koncentr\u00e1lt szolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e9s az \u00faj ingatlanfejleszt\u00e9seket nem lek\u00f6vet\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s miatt sz\u00e1mos olyan pontja van a v\u00e1rosnak, ahol az aut\u00f3 a kiz\u00e1r\u00f3lagos k\u00f6zleked\u00e9si forma."
        },
        {
            "questionId": "711b4722-7bb2-488c-80b1-5e1d3d8bcccd",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az aut\u00f3val \u00e9rkez\u0151 v\u00e1s\u00e1rl\u00f3kra f\u00f3kusz\u00e1l\u00f3 bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3- \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00f6zpontok, illetve a belv\u00e1ros k\u00edn\u00e1l n\u00e9h\u00e1ny csom\u00f3pontban ilyen programlehet\u0151s\u00e9geket. A szeg\u00e9nyebb v\u00e1rosr\u00e9szekben kev\u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1s \u00e9s programhelysz\u00edn \u00e9l meg."
        },
        {
            "questionId": "55f7eaea-00d5-430a-ad31-3698d68fa59a",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben bizonyos z\u00f3n\u00e1kban (pl. belv\u00e1ros) jelent\u0151sen visszaszor\u00edtott\u00e1k a helyi lakosok t\u00f6bbedik aut\u00f3ira kor\u00e1bban j\u00e1r\u00f3 kedvezm\u00e9nyeket, ugyanakkor a rendszer nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt \u00e1ltal\u00e1nosan olyan d\u00edjszab\u00e1st, ami ellen\u00f6szt\u00f6n\u00f6zn\u00e9 a t\u00f6bbedik g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 haszn\u00e1lat\u00e1t a v\u00e1rosban."
        },
        {
            "questionId": "bc0512fc-202a-4718-8e8a-da1c3c7590d3",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben az \u00f6nkorm\u00e1nyzat ugyan biztos\u00edt egy nem t\u00fal magas sz\u00ednvonal\u00fa, az eg\u00e9sz v\u00e1rosra kiterjed\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00e1st, de nem foglal el els\u0151dleges helyet a feladatai rendszer\u00e9ben, \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9spolitik\u00e1j\u00e1ban sem \u00e9lvez els\u0151bbs\u00e9get a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s. A v\u00e1rosvezet\u00e9s mellett sz\u00e1mos mag\u00e1nc\u00e9g (munkahely, kereskedelmi k\u00f6zpont) is v\u00e9gez szem\u00e9lysz\u00e1ll\u00edt\u00e1st."
        },
        {
            "questionId": "205e54a1-11ef-4bfc-8839-98a20eb890ac",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a belv\u00e1ros egy forgalmas, az ide \u00e9rkez\u0151 befektet\u00e9sek miatt a kiskereskedelem hanyatl\u00e1sa mellett is sok funkci\u00f3t mag\u00e1ba s\u0171r\u00edt\u0151 v\u00e1rosr\u00e9sz. M\u00edg egyes utc\u00e1kban akt\u00edv forgalomkorl\u00e1toz\u00e1ssal \u00e9lnek, m\u00e1shol igyekeznek b\u0151v\u00edteni a parkol\u00e1si kapacit\u00e1st. N\u00e9mely viszonylatban a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s \u00e9s a P+R parkol\u00f3k versenyk\u00e9pes alternat\u00edv\u00e1t biztos\u00edtanak az aut\u00f3s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9ssel szemben, a d\u00edjszab\u00e1s ugyanakkor nem szolg\u00e1lja kifejezetten a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9sre val\u00f3 \u00e1tterel\u00e9st."
        },
        {
            "questionId": "a2ecb71c-3826-4c8c-919e-57dd75a8afbc",
            "answer": null,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben sz\u00e1mos helyen l\u00e9trej\u00f6ttek forgalomcsillap\u00edtott lak\u00f3utc\u00e1k, de ez nem \u00e1ltal\u00e1nos v\u00e1rosszint\u0171 ir\u00e1nyelv, hanem ink\u00e1bb \u00e9rdekcsoportok \u00e9s a beruh\u00e1z\u00f3i lobbi eredm\u00e9nye. M\u00e1s helyeken jelent\u0151s k\u00f6zleked\u00e9si terhel\u00e9s nehezedik a lak\u00f3utc\u00e1kra."
        },
        {
            "questionId": "8f9ed7c9-bad6-4f71-a006-796fa58ee307",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben folyamatos infrastruktur\u00e1lis beruh\u00e1z\u00e1sok zajlanak a lakoss\u00e1gi \u00e9s ipari k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek kiszolg\u00e1l\u00e1s\u00e1ra."
        },
        {
            "questionId": "b106bee9-bdf1-407a-b019-35d5de0c0ba2",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros v\u00e1llalkoz\u00f3 szellemben igyekszik els\u0151 sorban \u00e9rt\u00e9kes\u00edteni, m\u00e1sodsorban hasznos\u00edtani az ingatlanait. Ugyan vannak t\u00f6rekv\u00e9sek f\u0151leg a turistabelv\u00e1rosban a helyi \u00fczletek fel\u00e9leszt\u00e9s\u00e9re, \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben ezek nem versenyk\u00e9pesek az \u00faj pl\u00e1z\u00e1kkal."
        },
        {
            "questionId": "700a9a0d-7a40-4180-8905-8233e3bb9cc0",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben tov\u00e1bbra is sz\u00e1mos szolg\u00e1ltat\u00e1s specializ\u00e1l\u00f3dik az aut\u00f3s vend\u00e9gekre."
        },
        {
            "questionId": "8cc4a037-b8e3-4c39-a6ae-7eb572b0248e",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nem l\u00e9tezik ilyen \u00e1tfog\u00f3, v\u00e1rosszint\u0171 koncepci\u00f3, csup\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny negyedben tal\u00e1lkozhatunk korl\u00e1tozott sebess\u00e9g\u0171, ennek megfelel\u0151en kialak\u00edtott \u00f6vezetet."
        },
        {
            "questionId": "a4292729-437c-4802-b82d-69b3a4199a4e",
            "answer": true,
            "comment": "A reggeli forgalomszervez\u00e9s \u00e9s a munk\u00e1baj\u00e1r\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t \u00e9rdemben jav\u00edtotta a kiterjedt iskolabusz-h\u00e1l\u00f3zat l\u00e9trehozatala, amelyet a v\u00e1ros mellett nagyv\u00e1llalatok t\u00e1rsfinansz\u00edroznak."
        },
        {
            "questionId": "4649b868-3934-40cd-a196-b02e64fe63f9",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben kev\u00e9s forr\u00e1st haszn\u00e1lnak ker\u00e9kp\u00e1ros fejleszt\u00e9sekre, \u00e9s ezek rendre h\u00e1tt\u00e9rbe szorulnak a k\u00f6z\u00fati fejleszt\u00e9sekhez k\u00e9pest. A megl\u00e9v\u0151 h\u00e1l\u00f3zat nagy r\u00e9sze felfestett ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1v, vagy gyalog\u00fatra terelt ker\u00e9kp\u00e1r\u00fat."
        },
        {
            "questionId": "f348af8b-fad1-472b-88cf-d0515afea6c8",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1rosvezet\u00e9s ilyen m\u00f3don is t\u00e1mogatja az elektromos \u00e1t\u00e1ll\u00e1st."
        },
        {
            "questionId": "480e44ac-c0fb-4886-9042-d43eed4cea0f",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros befektet\u00e9s\u00f6szt\u00f6nz\u0151 strat\u00e9gi\u00e1ja \u00e9rdek\u00e9ben, - bizonyos v\u00e1rostervez\u00e9si korl\u00e1tok megtart\u00e1s\u00e1val -  a magas alb\u00e9rlet\u00e1rak \u00e9s a lak\u00e1shi\u00e1ny kezel\u00e9s\u00e9re hivatkozva nem terheli extra k\u00f6lts\u00e9gekkel az ingatlanberuh\u00e1z\u00f3kat."
        },
        {
            "questionId": "c9232048-353a-4694-9b82-b4dfba924bdc",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros legt\u00f6bb r\u00e9sz\u00e9n az aut\u00f3forgalom \u00e9s a parkol\u00e1s szempontjai alak\u00edtj\u00e1k a k\u00f6zter\u00fcleteket."
        },
        {
            "questionId": "91d82687-1d00-4b4a-b772-7782ac11b7d2",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a jelent\u0151s beruh\u00e1z\u00e1sokkal fejlesztett turistabelv\u00e1ros alapvet\u0151en az idegenforgalom ig\u00e9nyeit szolg\u00e1lja ki, a lakosok m\u00e1shov\u00e1 k\u00f6lt\u00f6znek innen."
        },
        {
            "questionId": "35fd51c4-554a-41fe-8d70-c14692a2618b",
            "answer": false,
            "comment": "A parkol\u00e1si z\u00f3n\u00e1k d\u00f6nt\u0151en a belv\u00e1rosra terjednek ki, illetve bizonyos mag\u00e1nfenntart\u00e1s\u00fa ter\u00fcleteken szednek behajt\u00e1si d\u00edjat. A k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1st m\u00e9lygar\u00e1zsok, parkol\u00f3h\u00e1zak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel igyekeznek m\u00e9rs\u00e9kelni."
        },
        {
            "questionId": "9c3f86d0-4826-4490-add6-685b372f7e58",
            "answer": true,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben \u00f6nkorm\u00e1nyzati kezdem\u00e9nyez\u00e9sre \u00e9s mag\u00e1nberuh\u00e1z\u00e1sok r\u00e9szek\u00e9nt is l\u00e9trej\u00f6nnek ilyen rendszerek."
        },
        {
            "questionId": "3cd31730-ba74-41cc-9f56-2c99abc45f32",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben nincs korl\u00e1tozva az aut\u00f3k behajt\u00e1sa, \u00faj turisztikai beruh\u00e1z\u00e1sok is forgalmat gener\u00e1lnak ezeken a r\u00e9szeken."
        },
        {
            "questionId": "b6b22e6c-0eb6-4f42-9df7-b6eb6e0eb9fa",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a lakosok \u00e9rdeke mellett sz\u00e1mos m\u00e1s, szervezett \u00e9rdekcsoport form\u00e1lja a k\u00f6zpolitikai d\u00f6nt\u00e9seket. Ezek k\u00f6z\u00fcl kiemelked\u0151en fontosak a helyi nagyad\u00f3z\u00f3 v\u00e1lallatok \u00e9s az ingatlanbefektet\u0151k, akik k\u00e9pesek fel\u00fcl\u00edrni ak\u00e1r a helyiek kinyilv\u00e1n\u00edtott akarat\u00e1t is."
        },
        {
            "questionId": "a74c2cc3-bdd2-4af5-a897-ee59e9fa4941",
            "answer": false,
            "comment": "Ebben a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben a v\u00e1ros gazdas\u00e1gi s\u00faly\u00e1n\u00e1l fogva fontos r\u00e9gi\u00f3s szereppel b\u00edr, jelent\u0151s a munkav\u00e1llal\u00f3k ing\u00e1z\u00e1sa \u00e9s a teherforgalom, ami kiv\u00e1ltja a helyi lakosok ellenkez\u00e9s\u00e9t."
        }
    ]
}