[
    {
        "id": "ec0c23e2-c2d8-4770-ba0f-4c6e7e1031c6",
        "title": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak akt\u00edvan befoly\u00e1solnia kell, hogy az emberek milyen k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dot v\u00e1lasztanak.",
        "statement": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak akt\u00edvan befoly\u00e1solnia kell, hogy az emberek milyen k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dot v\u00e1lasztanak.",
        "details": "Van, aki szerint a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s \u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9ges, biztons\u00e1gos v\u00e1rosi l\u00e9t \u00e9rdek\u00e9ben helyes, ha a v\u00e1rosvezet\u00e9s fenntarthat\u00f3bb ir\u00e1nyba pr\u00f3b\u00e1lja alak\u00edtani a lak\u00f3i k\u00f6zleked\u00e9si szok\u00e1sait, pl. szeml\u00e9letform\u00e1l\u00e1ssal, a rendk\u00edv\u00fcli helyzetek felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val a k\u00f6zleked\u00e9s \u00e1tszervez\u00e9s\u00e9re. A j\u00e1rv\u00e1ny idej\u00e9n sok helyen t\u00f6rt\u00e9ntek olyan id\u0151szakos k\u00f6zleked\u00e9si \u00e1talak\u00edt\u00e1sok (pl. busz- \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vok l\u00e9tes\u00edt\u00e9se), amelyek a j\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n is megmaradtak. M\u00e1sok szerint az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak ez nem feladata, szerint\u00fck az emberek preferenci\u00e1ihoz kell hozz\u00e1igaz\u00edtani a k\u00f6zleked\u00e9spolitik\u00e1t.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "0930f75d-d1ca-4d2e-b20d-2de51544f312",
        "title": "Els\u0151sorban az egy\u00e9nek felel\u0151ss\u00e9ge, hogy megoldj\u00e1k a k\u00f6zleked\u00e9s\u00fcket.",
        "statement": "Els\u0151sorban az egy\u00e9nek felel\u0151ss\u00e9ge, hogy megoldj\u00e1k a k\u00f6zleked\u00e9s\u00fcket.",
        "details": "Van, aki szerint minden v\u00e1roslak\u00f3nak anyagi lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl lehet\u0151s\u00e9get kell teremteni, hogy eljusson munk\u00e1ba, int\u00e9zhesse \u00fcgyeit, r\u00e9szt vegyen a v\u00e1ros \u00e9let\u00e9ben, mivel ez teszi \u00e9lhet\u0151v\u00e9 \u00e9s versenyk\u00e9pesebb\u00e9 a v\u00e1rost. Ehhez megfizethet\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s, gyalogosan \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1rral is j\u00f3l k\u00f6zlekedhet\u0151 k\u00f6zterek kellenek. M\u00e1sok szerint a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s biztos\u00edt\u00e1sa nem olyan k\u00f6telez\u0151 feladata az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak, mint a k\u00f6zvil\u00e1g\u00edt\u00e1s\u00e9 vagy a k\u00f6ztisztas\u00e1g\u00e9. Szerint\u00fck ez\u00e9rt el\u00e9g egy hat\u00e9kony, nem r\u00e1fizet\u00e9ses, a fizet\u0151k\u00e9pes kereslethez igazod\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si rendszert kell fenntartani.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "37244b5c-65ba-4c2e-8ddd-68b66e223b06",
        "title": "Az emberek akkor v\u00e1lnak tudatosabb\u00e1 k\u00f6zleked\u00e9s\u00fck k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sait illet\u0151en, ha egy\u00e9nileg kell megfizetni\u00fck annak k\u00f6lts\u00e9geit.",
        "statement": "Az emberek akkor v\u00e1lnak tudatosabb\u00e1 k\u00f6zleked\u00e9s\u00fck k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sait illet\u0151en, ha egy\u00e9nileg kell megfizetni\u00fck annak k\u00f6lts\u00e9geit.",
        "details": "A k\u00f6z\u00fati k\u00f6zleked\u00e9snek \u00e9s sz\u00e1ll\u00edt\u00e1snak jelent\u0151s a szerepe a l\u00e9gszennyez\u00e9sben, valamint egy\u00e9b k\u00f6rnyezeti \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi k\u00e1rokban. Az ezekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 k\u00f6lts\u00e9geket azonban kor\u00e1ntsem fizetik meg a k\u00f6zleked\u00e9s haszn\u00e1l\u00f3i. Vannak, akik a k\u00e1ros hat\u00e1sokat \u00e9s ezek m\u00e9rs\u00e9kl\u00e9s\u00e9nek k\u00f6lts\u00e9geit jobban r\u00e1terheln\u00e9k a k\u00f6zleked\u0151kre, ezzel \u00f6szt\u00f6n\u00f6zve \u0151ket fenntarthat\u00f3bb magatart\u00e1sra. M\u00e1sok szerint az egy\u00e9ni felel\u0151ss\u00e9g helyett k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi szinten, t\u00e1rsadalmi szempontokat m\u00e9rlegelve kell megold\u00e1st tal\u00e1lni a k\u00f6zleked\u00e9s fenntarthat\u00f3bb\u00e1 t\u00e9tel\u00e9re.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "a700c93b-650f-403d-b6a1-ae9760c61d9e",
        "title": "A saj\u00e1t tulajdon\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 szabads\u00e1got, \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1got \u00e9s magasabb st\u00e1tuszt jelent.",
        "statement": "A saj\u00e1t tulajdon\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 szabads\u00e1got, \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1got \u00e9s magasabb st\u00e1tuszt jelent.",
        "details": "Az \u00e1ll\u00edt\u00e1ssal egyet\u00e9rt\u0151k szerint az aut\u00f3 st\u00e1tuszszimb\u00f3lum, az \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1g garanci\u00e1ja, ez\u00e9rt ahhoz az emberek m\u00e9g a k\u00f6lts\u00e9gek emelked\u00e9se vagy m\u00e1s lehet\u0151s\u00e9gek biztos\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n is ragaszkodn\u00e1nak. Azok viszont, akik kritikusak az aut\u00f3haszn\u00e1latra alapul\u00f3 \u00e9letm\u00f3ddal \u00e9s k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u00e9ssel, \u00fagy l\u00e1tj\u00e1k, hogy ha a d\u00f6nt\u00e9sek \u00e9s int\u00e9zked\u00e9sek nem ezt t\u00e1mogatn\u00e1k \u00e9s k\u00e9nyelmesebb lenne m\u00e1s eszk\u00f6zzel k\u00f6zlekedni, az emberek v\u00e1ltan\u00e1nak.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "dabbfabf-a0a5-4592-ae6b-658acbe70b37",
        "title": "Fel kell k\u00e9sz\u00fclni arra, hogy 2040-re j\u00f3val nagyobbak lesznek a k\u00f6zleked\u00e9si rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek k\u00f6lts\u00e9gei.",
        "statement": "Fel kell k\u00e9sz\u00fclni arra, hogy 2040-re j\u00f3val nagyobbak lesznek a k\u00f6zleked\u00e9si rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek k\u00f6lts\u00e9gei.",
        "details": "Sokan azzal sz\u00e1molnak, hogy az energia \u00e1r\u00e1nak emelked\u00e9se \u00e9s a szigorod\u00f3 kl\u00edmav\u00e9delmi szab\u00e1lyok miatt jelent\u0151sen megemelkedik az az \u00f6sszeg, amennyibe a k\u00f6zleked\u00e9si rendszer fenntart\u00e1sa ker\u00fcl. M\u00e1sok szerint a z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1ssal nem ker\u00fcl sor ilyen, a k\u00f6zleked\u00e9si szok\u00e1sokat nagyban \u00e1talak\u00edt\u00f3 v\u00e1ltoz\u00e1sra. Mik\u00f6zben az energia\u00e1rak \u00e9s \u00fczemanyag\u00e1rak v\u00e1ltoz\u00e1sa k\u00fcls\u0151 t\u00e9nyez\u0151 a v\u00e1ros sz\u00e1m\u00e1ra, az m\u00e1r az addig meghozott d\u00f6nt\u00e9sek f\u00fcggv\u00e9nye, hogy az esetlegesen n\u00f6vekv\u0151 terheket mekkora m\u00e9rt\u00e9kben viselik az egy\u00e9nek \u00e9s milyen m\u00e9rt\u00e9kben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vagy az \u00e1llam.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "38c33164-20e2-467d-ad65-55047e2fe5a3",
        "title": "Helyes, ha az \u00e9vtized v\u00e9g\u00e9ig sor ker\u00fcl a legink\u00e1bb szennyez\u0151 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1s\u00e1ra, kitilt\u00e1s\u00e1ra.",
        "statement": "Helyes, ha az \u00e9vtized v\u00e9g\u00e9ig sor ker\u00fcl a legink\u00e1bb szennyez\u0151 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1s\u00e1ra, kitilt\u00e1s\u00e1ra.",
        "details": "M\u00e1s v\u00e1rosok m\u00e1r l\u00e9trehoztak alacsony k\u00e1rosanyag-kibocs\u00e1t\u00e1s\u00fa z\u00f3n\u00e1kat, ahov\u00e1 a legink\u00e1bb szennyez\u0151 j\u00e1rm\u0171vek nem hajthatnak be. A jogi lehet\u0151s\u00e9gek f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben egyesek szerint a v\u00e1rosnak is t\u00f6rekednie kellene e j\u00e1rm\u0171vek fokozatos kitilt\u00e1s\u00e1ra, vagy a CO2 kibocs\u00e1t\u00e1s alapj\u00e1n magasabb d\u00edjak fizet\u00e9s\u00e9re. M\u00e1sok szerint nem szabad b\u00fcntetni ezen j\u00e1rm\u0171vek tulajdonosait, meg kell v\u00e1rni, hogy ezek magukt\u00f3l elt\u0171njenek az utakr\u00f3l.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "2eb12e84-32ee-4f26-8153-a55910db77b7",
        "title": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a lehet\u0151 legt\u00e1gabb teret kell biztos\u00edtania az \u00faj, piaci technol\u00f3gi\u00e1knak a k\u00f6zleked\u00e9sben.",
        "statement": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a lehet\u0151 legt\u00e1gabb teret kell biztos\u00edtania az \u00faj, piaci technol\u00f3gi\u00e1knak a k\u00f6zleked\u00e9sben.",
        "details": "Sokan \u00fagy l\u00e1tj\u00e1k, a j\u00e1rm\u0171megoszt\u00e1s, pl. olyan \u00fczleti modell szerint m\u0171k\u00f6d\u0151 rendszerek, mint az UBER, az e-rollerek vagy egyes utaz\u00e1stervez\u0151 alkalmaz\u00e1sok \u00e1talak\u00edthatj\u00e1k a k\u00f6zleked\u00e9st, ig\u00e9nyre szabott digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1st, jobb kihaszn\u00e1lts\u00e1got biztos\u00edtva, ez\u00e9rt ezeket a szolg\u00e1ltat\u00f3kat be kell cs\u00e1b\u00edtani a v\u00e1rosba. M\u00e1sok szerint ezek csak egy sz\u0171k r\u00e9teg sz\u00e1m\u00e1ra biztostanak megold\u00e1st, megjelen\u00e9s\u00fck pedig s\u00farl\u00f3d\u00e1sokat okoz, ez\u00e9rt nem t\u00e1mogatj\u00e1k, hogy akt\u00edvan \u00f6szt\u00f6n\u00f6zz\u00e9k a jelenl\u00e9t\u00fcket.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "c87f2323-3d89-4794-a759-862d70cf1326",
        "title": "Nem el\u00e9g a v\u00e1roslak\u00f3kat k\u00f6zvetlen\u00fcl \u00e9rint\u0151 k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sokat csillap\u00edtani, ezen t\u00fal is \u00e1ldozatokat kell v\u00e1llalni a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s megf\u00e9kez\u00e9s\u00e9re.",
        "statement": "Nem el\u00e9g a v\u00e1roslak\u00f3kat k\u00f6zvetlen\u00fcl \u00e9rint\u0151 k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sokat csillap\u00edtani, ezen t\u00fal is \u00e1ldozatokat kell v\u00e1llalni a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s megf\u00e9kez\u00e9s\u00e9re.",
        "details": "Van, aki \u00fagy l\u00e1tja, mindent el kell k\u00f6vetni a glob\u00e1lis felmeleged\u00e9s m\u00e9rs\u00e9kl\u00e9s\u00e9\u00e9rt. Szerint\u00fck ez kell \u00e1thassa a telep\u00fcl\u00e9s d\u00f6nt\u00e9seit, ez\u00e9rt nem szabad szennyez\u0151 \u00fczemeket enged\u00e9lyezni, vagy \u00faj, nagy forgalm\u00fa utakat \u00e9p\u00edteni, ellenben ahol lehet z\u00f6ld\u00edteni, erd\u0151s\u00edteni kell akkor is, ha ez k\u00f6lts\u00e9ges. M\u00e1sok szerint elegend\u0151, ha az itt \u00e9l\u0151 embereket \u00e9r\u0151 k\u00f6rnyezeti k\u00e1rokat m\u00e9rs\u00e9kelj\u00fck, az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi hat\u00e1sokat kompenz\u00e1ljuk \u00e9s a telep\u00fcl\u00e9s \u00e9lhet\u0151s\u00e9g\u00e9t tartjuk szem el\u0151tt.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "ef071c76-53ca-47b6-b603-8925f06599c2",
        "title": "2040-ben az emberek rugalmasabb munka\u00f3r\u00e1kban vagy otthonr\u00f3l dolgoznak majd, \u00e9s leggyakrabban digit\u00e1lisan fognak \u00e9rintkezni egym\u00e1ssal.",
        "statement": "2040-ben az emberek rugalmasabb munka\u00f3r\u00e1kban vagy otthonr\u00f3l dolgoznak majd, \u00e9s leggyakrabban digit\u00e1lisan fognak \u00e9rintkezni egym\u00e1ssal.",
        "details": "Amennyiben ez az \u00e1ll\u00edt\u00e1s igaz, az hat\u00e1ssal lehet arra, hogyan \u00e9s mennyit k\u00f6zleked\u00fcnk 2040-ben a v\u00e1rosban. A t\u00e1vmunka cs\u00f6kkenti a napi ing\u00e1z\u00e1st a munkahelyre, de a rugalmasabb munka\u00f3r\u00e1k kisz\u00e1m\u00edthatatlanabb\u00e1 is teszik a forgalmat. Ez a hat\u00e1s ipar\u00e1gank\u00e9nt is v\u00e1ltoz\u00f3: a szolg\u00e1ltat\u00f3iparban nagyobb, az iparban, turizmusban kisebb lesz a jelent\u0151s\u00e9ge.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "ad508e58-0915-43d6-8654-a4d10264accf",
        "title": "A v\u00e1ros versenyk\u00e9pess\u00e9ge \u00e9rdek\u00e9ben a munkahelyteremt\u0151 v\u00e1llalatok \u00e9s az ingatlanbefektet\u0151k ig\u00e9nyeit kell el\u0151t\u00e9rbe helyeznie a k\u00f6zleked\u00e9si fejleszt\u00e9sekn\u00e9l.",
        "statement": "A v\u00e1ros versenyk\u00e9pess\u00e9ge \u00e9rdek\u00e9ben a munkahelyteremt\u0151 v\u00e1llalatok \u00e9s az ingatlanbefektet\u0151k ig\u00e9nyeit kell el\u0151t\u00e9rbe helyeznie a k\u00f6zleked\u00e9si fejleszt\u00e9sekn\u00e9l.",
        "details": "Sokan a v\u00e1ros fellend\u00fcl\u00e9s\u00e9nek garanci\u00e1j\u00e1t l\u00e1tj\u00e1k a t\u0151keer\u0151s gazdas\u00e1gi szerepl\u0151k bevonz\u00e1s\u00e1ban, ami munkahelyeket, ad\u00f3bev\u00e9telt gener\u00e1l \u00e9s a v\u00e1rosk\u00e9p meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1hoz is hozz\u00e1j\u00e1rul. Szerint\u00fck helyes, ha a v\u00e1ros akt\u00edvan kiszolg\u00e1lja a t\u0151keer\u0151s szerepl\u0151k ig\u00e9nyeit a k\u00f6zleked\u00e9si \u00e9s infrastrukt\u00fara-fejleszt\u00e9sekkel, ezzel p\u00e9ld\u00e1ul alacsonyabb lak\u00e1s\u00e1rakat teremtve. M\u00e1sok szerint nem szabad a gazdas\u00e1gi \u00e9rdekeket el\u0151t\u00e9rbe helyezni, helyette a v\u00e1roslak\u00f3k j\u00f3l\u00e9t\u00e9re \u00e9p\u00fcl\u0151 koncepci\u00f3hoz \u00e9s az azt szolg\u00e1l\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9si rendszerhez kell megtal\u00e1lni a gazdas\u00e1gi alapot, \u00e9s bevonni az infrastrukt\u00fara (pl. utak, \u00f3vod\u00e1k) kialak\u00edt\u00e1s\u00e1nak terheibe a beruh\u00e1z\u00f3kat is.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "d045abf5-4fa4-4f77-8047-2eb755cef650",
        "title": "A kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s hat\u00e1saira k\u00e9sz\u00fclve cs\u00f6kkenteni kell a burkolt fel\u00fcletek ar\u00e1ny\u00e1t, b\u0151v\u00edteni a z\u00f6ldfel\u00fcleteket ak\u00e1r a jelenleg parkol\u00f3k\u00e9nt haszn\u00e1lt terek rov\u00e1s\u00e1ra is.",
        "statement": "A kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s hat\u00e1saira k\u00e9sz\u00fclve cs\u00f6kkenteni kell a burkolt fel\u00fcletek ar\u00e1ny\u00e1t, b\u0151v\u00edteni a z\u00f6ldfel\u00fcleteket ak\u00e1r a jelenleg parkol\u00f3k\u00e9nt haszn\u00e1lt terek rov\u00e1s\u00e1ra is.",
        "details": "Ehhez \u00e1t kell alak\u00edtani a jelenleg parkol\u00f3k\u00e9nt haszn\u00e1lt telkeket, burkolt k\u00f6ztereket, v\u00e9delmet biztos\u00edtva a h\u0151szigethat\u00e1s \u00e9s az extr\u00e9m csapad\u00e9k \u00e1ltal okozott vill\u00e1m\u00e1rvizek ellen. Sokak szerint ezeket az int\u00e9zked\u00e9seket m\u00e1r most el kell kezdeni, mivel ezek a hat\u00e1sok egyre er\u0151sebbek. M\u00e1sok szerint egyel\u0151re a k\u00f6zleked\u00e9st jobban g\u00e1toln\u00e1k ezek a beavatkoz\u00e1sok, mint amennyi hasznot jelentenek.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "d45962b2-48d5-45cd-84e3-13d843c986e0",
        "title": "Amennyiben a sz\u00e1ll\u00f3 por koncentr\u00e1ci\u00f3ja tart\u00f3san meghaladja az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9ket, korl\u00e1tozni kell a bels\u0151 \u00e9g\u00e9s\u0171 motoros aut\u00f3k k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t.",
        "statement": "Amennyiben a sz\u00e1ll\u00f3 por koncentr\u00e1ci\u00f3ja tart\u00f3san meghaladja az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9ket, korl\u00e1tozni kell a bels\u0151 \u00e9g\u00e9s\u0171 motoros aut\u00f3k k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t.",
        "details": "Az int\u00e9zked\u00e9s bevezet\u00e9s\u00e9nek k\u00f6lts\u00e9ge a gyakran sz\u00e1ll\u00f3pornak nevezett, eg\u00e9szs\u00e9gre vesz\u00e9lyes mikror\u00e9szecsk\u00e9k monitoringrendszer\u00e9nek fejleszt\u00e9se \u00e9s kamerarendszer ki\u00e9p\u00edt\u00e9se, illetve a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s kapacit\u00e1sb\u0151v\u00edt\u00e9se. A korl\u00e1toz\u00e1s pl. Euro motor besorol\u00e1s, vagy a j\u00e1rm\u0171 \u00e9letkora alapj\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nhet. Az int\u00e9zked\u00e9s eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi hasznai v\u00e1rhat\u00f3an meghaladj\u00e1k a kiad\u00e1sokat, de kellemetlens\u00e9get okoz azoknak, akiket \u00e9rint a korl\u00e1toz\u00e1s.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "54d88bfb-aadb-40b8-93a2-4224fcdb41fb",
        "title": "A ritk\u00e1bban lakott k\u00fcls\u0151 v\u00e1rosr\u00e9szek \u00e9s agglomer\u00e1ci\u00f3s telep\u00fcl\u00e9sek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9ben bel\u00e1that\u00f3 id\u0151n bel\u00fcl nincs alternat\u00edv\u00e1ja az aut\u00f3haszn\u00e1latnak.",
        "statement": "A ritk\u00e1bban lakott k\u00fcls\u0151 v\u00e1rosr\u00e9szek \u00e9s agglomer\u00e1ci\u00f3s telep\u00fcl\u00e9sek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9ben bel\u00e1that\u00f3 id\u0151n bel\u00fcl nincs alternat\u00edv\u00e1ja az aut\u00f3haszn\u00e1latnak.",
        "details": "Sokan \u00fagy gondolj\u00e1k, el kell fogadni, hogy a v\u00e1ros sz\u00e1mos ritk\u00e1bban lakott negyed\u00e9ben nem lehet hat\u00e9kony, versenyk\u00e9pes k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st biztos\u00edtani, vagy azt m\u00e1s mikromobilit\u00e1si eszk\u00f6z\u00f6kkel kombin\u00e1lni. M\u00e1sok szerint az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak t\u00f6rekednie kell arra, hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s mindenhol re\u00e1lis alternat\u00edva legyen az aut\u00f3hoz k\u00e9pest.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "3aa812e2-7b4e-403d-be83-eb3ee0d19280",
        "title": "El\u00e9rhet\u0151v\u00e9 kell tenni a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9let sz\u00edntereit minden v\u00e1rosr\u00e9szben.",
        "statement": "El\u00e9rhet\u0151v\u00e9 kell tenni a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9let sz\u00edntereit minden v\u00e1rosr\u00e9szben.",
        "details": "A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi programok sz\u00e1m\u00e1ra a turisztikai szempontb\u00f3l legfrekvent\u00e1ltabb, l\u00e1tnival\u00f3khoz \u00e9s belv\u00e1roshoz k\u00f6t\u0151d\u0151 helysz\u00ednek logikus v\u00e1laszt\u00e1snak t\u0171nnek. Vannak azonban, akik szerint biztos\u00edtani kell a teraszokat, mikroparkokat, s\u00e9t\u00e1l\u00f3utc\u00e1kat, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi h\u00e1zakat minden negyedben, \u00e9s szerencs\u00e9sebb, ha a v\u00e1rosi rendezv\u00e9nyek \u00e9s esem\u00e9nyek sem koncentr\u00e1l\u00f3dnak a belv\u00e1rosba.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "d23ded4a-16b2-4414-8776-7c325553dc96",
        "title": "Legyen ar\u00e1nyaiban k\u00f6lts\u00e9gesebb a t\u00f6bbedik \u00e9s a nagy m\u00e9ret\u0171 j\u00e1rm\u0171vek fenntart\u00e1sa.",
        "statement": "Legyen ar\u00e1nyaiban k\u00f6lts\u00e9gesebb a t\u00f6bbedik \u00e9s a nagy m\u00e9ret\u0171 j\u00e1rm\u0171vek fenntart\u00e1sa.",
        "details": "Sokan igazs\u00e1goss\u00e1gi okokb\u00f3l, vagy a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s probl\u00e9m\u00e1i miatt \u00fagy l\u00e1tj\u00e1k helyesnek, ha a t\u00f6bbedik mag\u00e1nhaszn\u00e1lat\u00fa aut\u00f3ra m\u00e1r nem vonatkoznak lakoss\u00e1gi kedvezm\u00e9nyek, a nagy m\u00e9ret\u0171 aut\u00f3k (pl. v\u00e1rosi terepj\u00e1r\u00f3k) pedig magasabb d\u00edjat fizetnek a parkol\u00e1s\u00e9rt. M\u00e1sok szerint a helyi lakosok g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veire az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak \u00e1ltal\u00e1ban biztos\u00edtani kell az ingyeness\u00e9get \u00e9s t\u00edpust\u00f3l, m\u00e9rett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl azonos d\u00edjakat \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "d353c8c7-dbf2-4efb-9824-016180c434d7",
        "title": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzat kiemelt feladata biztos\u00edtani a magas sz\u00ednvonal\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st az eg\u00e9sz v\u00e1rosban.",
        "statement": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzat kiemelt feladata biztos\u00edtani a magas sz\u00ednvonal\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st az eg\u00e9sz v\u00e1rosban.",
        "details": "Egy v\u00e1rosszerte kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 menetrenddel, egys\u00e9gesen magas szolg\u00e1ltat\u00e1si sz\u00ednvonalon m\u0171k\u00f6d\u0151, fenntarthat\u00f3 h\u00e1l\u00f3zat kialak\u00edt\u00e1sa sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 teszi az \u00f6nkorm\u00e1nyzat akt\u00edv szerepv\u00e1llal\u00e1s\u00e1t. Egy ilyen h\u00e1l\u00f3zat a v\u00e1ros k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9nek jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9t felem\u00e9sztheti. Vannak, akik szerint ez megt\u00e9r\u00fcl\u0151 befektet\u00e9s, mivel a k\u00f6zleked\u00e9si rendszer csak k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi szinten szervezhet\u0151 meg optim\u00e1lisan. M\u00e1sok szerint a v\u00e1rosnak m\u00e1shov\u00e1 kellene \u00f6sszpontos\u00edtania az er\u0151forr\u00e1sait, \u00e9s egy kisebb, hat\u00e9konyan m\u0171k\u00f6dtethet\u0151 h\u00e1l\u00f3zat fenntart\u00e1sa mellett r\u00e1b\u00edzni az \u00e1llamra, a piaci szolg\u00e1ltat\u00f3kra \u00e9s az egy\u00e9nekre a k\u00f6zleked\u00e9s\u00fcket.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "4607dbf2-31fb-46f5-8417-40546c21a642",
        "title": "A belv\u00e1rosi forgalmat a parkol\u00e1si d\u00edjak k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si d\u00edjak f\u00f6l\u00e9 emel\u00e9s\u00e9v\u00e9vel lehet cs\u00f6kkenteni.",
        "statement": "A belv\u00e1rosi forgalmat a parkol\u00e1si d\u00edjak k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si d\u00edjak f\u00f6l\u00e9 emel\u00e9s\u00e9v\u00e9vel lehet cs\u00f6kkenteni.",
        "details": "Egyesek alkalmas eszk\u00f6znek tartj\u00e1k a parkol\u00e1si d\u00edjak emel\u00e9s\u00e9t arra, hogy a h\u00e9tk\u00f6znapi, nem n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen aut\u00f3haszn\u00e1lat helyett t\u00f6bben v\u00e1lassz\u00e1k a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9st. M\u00e1sok szerint a d\u00edjak emel\u00e9se nem elfogadhat\u00f3 eszk\u00f6z, ehelyett pozit\u00edv \u00f6szt\u00f6nz\u0151kkel kell \u00e9lni.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "b40b01f5-3e38-4a93-80c3-ec81787af727",
        "title": "A lak\u00f3k \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az \u00f6nkorm\u00e1nyzat sz\u0171rje ki az \u00e1tmen\u0151forgalmat a lak\u00f3utc\u00e1kb\u00f3l \u00e9s az iskolautc\u00e1kb\u00f3l.",
        "statement": "A lak\u00f3k \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az \u00f6nkorm\u00e1nyzat sz\u0171rje ki az \u00e1tmen\u0151forgalmat a lak\u00f3utc\u00e1kb\u00f3l \u00e9s az iskolautc\u00e1kb\u00f3l.",
        "details": "Az utc\u00e1kb\u00f3l forgalmi ir\u00e1nyok v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val, hurkok kialak\u00edt\u00e1s\u00e1val, lak\u00f3- \u00e9s pihen\u0151 \u00f6vezetek l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9vel, filterek alkalmaz\u00e1s\u00e1val, busz-, \u00e9s - vagy ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vok kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9vel sz\u0171rhet\u0151 ki az \u00e1tmen\u0151forgalom. Az iskol\u00e1k el\u0151tt ahol lehets\u00e9ges, aut\u00f3mentes, egyedi, j\u00e1t\u00e9kos k\u00f6rnyezetet lehet \u00edgy kialak\u00edtani. A v\u00e1ltoztat\u00e1s csendesebb \u00e9s biztons\u00e1gosabb viszonyokat teremt, de \u00e1tmeneti bizonytalans\u00e1ggal, konfliktusokkal \u00e9s ellen\u00e1ll\u00e1ssal j\u00e1rhat. A lak\u00f3utca lak\u00f3ter\u00fcletek bels\u0151 forgalm\u00e1t bonyol\u00edtja le, az \u00e1ll\u00edt\u00e1s nem vonatkozik a nagy \u00e1tmen\u0151forgalmat bonyol\u00edt\u00f3 utakra, amelyek mellett lak\u00e1sok is vannak.\r\n\r\n",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "2968f421-ef60-4a6e-88af-fe8270bff0bf",
        "title": "Ahol a legnagyobbak a dug\u00f3k, \u00e9s erre lehet\u0151s\u00e9g van, b\u0151v\u00edteni kell az utak, keresztez\u0151d\u00e9sek kapacit\u00e1s\u00e1t.",
        "statement": "Ahol a legnagyobbak a dug\u00f3k, \u00e9s erre lehet\u0151s\u00e9g van, b\u0151v\u00edteni kell az utak, keresztez\u0151d\u00e9sek kapacit\u00e1s\u00e1t.",
        "details": "Sokan a legforgalmasabb csom\u00f3pontokban p\u00e1rtoln\u00e1k, ha ak\u00e1r r\u00e9gi \u00e9p\u00fcletek elbont\u00e1s\u00e1val vagy z\u00f6lds\u00e1vok bevon\u00e1s\u00e1val b\u0151v\u00edten\u00e9k a keresztez\u0151d\u00e9sek \u00e1tenged\u0151kapacit\u00e1s\u00e1t, \u00faj s\u00e1vokat alak\u00edtan\u00e1nak ki. M\u00e1sok szerint az ilyen beavatkoz\u00e1sok csak m\u00e9g nagyobb forgalmat gerjeszten\u00e9nek, amelyet nem lehet egy ponton t\u00fal infrastrukt\u00far\u00e1val kiel\u00e9g\u00edteni.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "9633eda6-a38f-4479-84f2-565b6092a6ab",
        "title": "\u00d6szt\u00f6nzni kell, hogy a kereskedelem \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1sok a v\u00e1rossz\u00e9li hipermarketek helyett a v\u00e1rosnegyedek k\u00f6zponti r\u00e9szeinek \u00fczlethelyis\u00e9geibe t\u00e9rjenek vissza.",
        "statement": "\u00d6szt\u00f6nzni kell, hogy a kereskedelem \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1sok a v\u00e1rossz\u00e9li hipermarketek helyett a v\u00e1rosnegyedek k\u00f6zponti r\u00e9szeinek \u00fczlethelyis\u00e9geibe t\u00e9rjenek vissza.",
        "details": "Sokak szerint a nagy \u00e1ruh\u00e1zak ny\u00fajtotta k\u00edn\u00e1lat \u00e9s \u00e1rsz\u00ednvonal nem p\u00f3tolhat\u00f3. Ugyanakkor a helyi \u00fczletek nemcsak a helyben \u00e9l\u0151 \u00fczlettulajdonosok meg\u00e9lhet\u00e9se miatt fontosak, de k\u00f6zleked\u00e9si szempontb\u00f3l is. Ha ugyanis a lak\u00f3hely k\u00f6zel\u00e9ben el\u00e9rhet\u0151ek a f\u0151bb szolg\u00e1ltat\u00e1sok egy bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6r\u00fat sor\u00e1n, sokan nem \u00fclnek aut\u00f3ba, \u00edgy cs\u00f6kken a forgalom, r\u00e1ad\u00e1sul a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k k\u00f6nnyebben bet\u00e9rnek m\u00e1s \u00fczletekbe. Ehhez azonban kedvez\u0151 b\u00e9rleti konstrukci\u00f3kban el\u00e9rhet\u0151 \u00fczlethelyis\u00e9gekre, a s\u0171r\u0171n lakott r\u00e9szeken \u00faj \u00fczleth\u00e1zakra \u00e9s v\u00e1roson bel\u00fcli, gyalogosan el\u00e9rhet\u0151, tudatosan fejlesztett alk\u00f6zpontokra van sz\u00fcks\u00e9g, a v\u00e1rossz\u00e9li kereskedelmi z\u00f3n\u00e1k n\u00f6vel\u00e9s\u00e9nek le\u00e1ll\u00edt\u00e1sa mellett.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "493b87b5-bae3-4e83-ba8d-9a3f9fc49e04",
        "title": "\u00daj aut\u00f3s \u00e9ttermek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t nem szabad enged\u00e9lyezni.",
        "statement": "\u00daj aut\u00f3s \u00e9ttermek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t nem szabad enged\u00e9lyezni.",
        "details": "Vannak, akik szerint az ilyen \u00e9ttermek felesleges aut\u00f3forgalmat gener\u00e1lnak, \u00e9s a j\u00e1r\u00f3 motorral v\u00e1rakoz\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00e1rosak a k\u00f6rnyezetre. M\u00e1sok \u00fagy gondolj\u00e1k, hogy a v\u00e1rosi l\u00e9thez hozz\u00e1tartoznak a drive thru-k, a v\u00e1rosnak pedig nem dolga beavatkozni a fogyaszt\u00f3k d\u00f6nt\u00e9s\u00e9be.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "a6c3dadf-c9a0-47d4-b33f-41554333c6eb",
        "title": "Az eg\u00e9sz v\u00e1ros belter\u00fclet\u00e9n - a f\u0151utakat is bele\u00e9rtve - fokozatosan 30-as sebess\u00e9g\u00f6vezetet kell kialak\u00edtani.",
        "statement": "Az eg\u00e9sz v\u00e1ros belter\u00fclet\u00e9n - a f\u0151utakat is bele\u00e9rtve - fokozatosan 30-as sebess\u00e9g\u00f6vezetet kell kialak\u00edtani.",
        "details": "Az int\u00e9zked\u00e9s p\u00e1rtol\u00f3i szerint ezzel cs\u00f6kkenthet\u0151ek a zaj- \u00e9s l\u00e9gszennyez\u00e9sb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 megbeteged\u00e9sek \u00e9s elker\u00fclhet\u0151ek a s\u00falyos vagy hal\u00e1los balesetek. Azzal \u00e9rvelnek, hogy gyakran nem is lehet enn\u00e9l gyorsabban k\u00f6zlekedni a v\u00e1rosban. M\u00e1sok szerint a forgalom folyamatoss\u00e1ga \u00e9s gyorsas\u00e1ga miatt k\u00e1ros volna egy ilyen int\u00e9zked\u00e9s, \u00e9s igen k\u00f6lts\u00e9ges annak nyomon k\u00f6vet\u00e9se, sz\u00e1monk\u00e9r\u00e9se.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "022663d0-afc4-447c-9d15-f3887834758c",
        "title": "Az iskol\u00e1ba eljut\u00e1st iskolabusz-rendszer kialak\u00edt\u00e1s\u00e1val kell seg\u00edteni.",
        "statement": "Az iskol\u00e1ba eljut\u00e1st iskolabusz-rendszer kialak\u00edt\u00e1s\u00e1val kell seg\u00edteni.",
        "details": "A cs\u00facsforgalom egyik \u00f6sszetev\u0151je, hogy a sz\u00fcl\u0151k aut\u00f3val viszik iskol\u00e1ba a gyerekeket. Ezt tudn\u00e1 r\u00e9szben kezelni egy v\u00e1rosi szint\u0171 iskolabusz-h\u00e1l\u00f3zat, ami biztons\u00e1gban eljuttatn\u00e1 a gyerekeket az iskol\u00e1ig. M\u00e1sok szerint ez felesleges t\u00f6bbletszolg\u00e1ltat\u00e1s, a gyalogos k\u00f6zleked\u00e9s biztons\u00e1gosabb\u00e1 t\u00e9tel\u00e9vel, \u00f6nk\u00e9ntes gyalogbusz-h\u00e1l\u00f3zat szervez\u00e9s\u00e9vel, a forgalom el\u0151l lez\u00e1rt iskolautc\u00e1k l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val vagy a munkakezd\u00e9s \u00e9s az iskolakezd\u00e9s eltol\u00e1s\u00e1val en\u00e9lk\u00fcl is megoldhat\u00f3ak a probl\u00e9m\u00e1k.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "763b65da-42cc-4bed-83a5-a0713c853353",
        "title": "A k\u00f6zleked\u00e9sre ford\u00edthat\u00f3 fejleszt\u00e9si forr\u00e1sok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1n\u00e1l el\u0151t\u00e9rbe kell helyezni a ker\u00e9kp\u00e1rh\u00e1l\u00f3zat fejleszt\u00e9s\u00e9t.",
        "statement": "A k\u00f6zleked\u00e9sre ford\u00edthat\u00f3 fejleszt\u00e9si forr\u00e1sok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1n\u00e1l el\u0151t\u00e9rbe kell helyezni a ker\u00e9kp\u00e1rh\u00e1l\u00f3zat fejleszt\u00e9s\u00e9t.",
        "details": "A ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9st legink\u00e1bb az egybef\u00fcgg\u0151, ker\u00fcl\u0151utakt\u00f3l mentes, biztons\u00e1gos h\u00e1l\u00f3zat \u00f6szt\u00f6nzi. Ennek ki\u00e9p\u00edt\u00e9se sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 teszi, hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a sz\u00e1m\u00e1ra el\u00e9rhet\u0151 (pl. EU-s) forr\u00e1sokn\u00e1l a ker\u00e9kp\u00e1ros fejleszt\u00e9seket r\u00e9szes\u00edtse el\u0151nyben \u00e9s a k\u00f6zter\u00fcletek \u00e1talak\u00edt\u00e1sakor helyet biztos\u00edtson ker\u00e9kp\u00e1rt\u00e1rol\u00f3knak, t\u00f6lt\u0151pontoknak elektromos ker\u00e9kp\u00e1rok r\u00e9sz\u00e9re. Vannak, akik \u00fagy l\u00e1tj\u00e1k, a ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9sben nincs akkora n\u00f6veked\u00e9si potenci\u00e1l, szerint\u00fck m\u00e1shol jobban hasznosuln\u00e1nak ezek a forr\u00e1sok.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "9dbec129-92d8-4a30-a534-d78a8919f39a",
        "title": "Hozzanak l\u00e9tre elektromos t\u00f6lt\u0151pontokat \u00e9s dedik\u00e1lt parkol\u00f3helyeket a mag\u00e1nhaszn\u00e1lat\u00fa elektromos g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re.",
        "statement": "Hozzanak l\u00e9tre elektromos t\u00f6lt\u0151pontokat \u00e9s dedik\u00e1lt parkol\u00f3helyeket a mag\u00e1nhaszn\u00e1lat\u00fa elektromos g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re.",
        "details": "Van, aki szerint az elektromos j\u00e1rm\u0171vek t\u00e9rnyer\u00e9se a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171ekkel szemben kisebb l\u00e9g- \u00e9s zajszennyez\u00e9s\u00fck miatt \u00e9rdemben kik\u00fcsz\u00f6b\u00f6lik az aut\u00f3forgalom jelenleg legk\u00e1rosabb k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sait, ez\u00e9rt a v\u00e1rosnak akt\u00edvan t\u00e1mogatnia kell a technol\u00f3gia terjed\u00e9s\u00e9t. M\u00e1sok szerint ez csak konzerv\u00e1lja az aut\u00f3t\u00f3l f\u00fcgg\u0151 v\u00e1rosfejl\u0151d\u00e9s sz\u00e1mos probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t, elterjed\u00e9se pedig lass\u00fa, organikus folyamat, \u00edgy legfeljebb a piaci megold\u00e1sok terjed\u00e9s\u00e9nek t\u00e1mogat\u00e1sa \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s, illetve a szem\u00e9ly- \u00e9s tehersz\u00e1ll\u00edt\u00e1s elektrifik\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak \u00f6szt\u00f6nz\u00e9se a v\u00e1ros dolga.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "45c4a575-f8c2-4ea5-908c-9dab2fc55a30",
        "title": "Z\u00f6ldmez\u0151s beruh\u00e1z\u00e1sokra akkor ker\u00fclhessen sor, ha a beruh\u00e1z\u00f3k v\u00e1llalj\u00e1k, hogy \u00e9rdemben hozz\u00e1j\u00e1rulnak a sz\u00fcks\u00e9ges infrastrukt\u00fara ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez.",
        "statement": "Z\u00f6ldmez\u0151s beruh\u00e1z\u00e1sokra akkor ker\u00fclhessen sor, ha a beruh\u00e1z\u00f3k v\u00e1llalj\u00e1k, hogy \u00e9rdemben hozz\u00e1j\u00e1rulnak a sz\u00fcks\u00e9ges infrastrukt\u00fara ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez.",
        "details": "Sokak szerint a v\u00e1ros infrastrukt\u00far\u00e1val (utak, k\u00f6zm\u0171vek, \u00f3vod\u00e1k, iskol\u00e1k, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s stb.) m\u00e1r j\u00f3l ell\u00e1tott, bels\u0151 ter\u00fcleteire kell vonzani az ingatlanberuh\u00e1z\u00e1sokat, m\u00e1shol ugyanis ezek ki\u00e9p\u00edt\u00e9se jelent\u0151sen terheln\u00e9 az \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9t. M\u00e1sok szerint nem lehet ilyen terhekkel dr\u00e1g\u00edtani a beruh\u00e1z\u00e1sokat, lehet\u0151s\u00e9g szerint biztos\u00edtani kell a be\u00e9p\u00edthet\u0151 ter\u00fcleteket a v\u00e1ros eg\u00e9sz\u00e9ben.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "1482c9e9-2227-4b0b-9a14-467d6d73552f",
        "title": "Az utc\u00e1kat \u00e9s keresztez\u0151d\u00e9seket a ker\u00e9kp\u00e1ros- \u00e9s gyalogosforgalom biztons\u00e1g\u00e1t el\u0151t\u00e9rbe helyezve kell \u00e1talak\u00edtani.",
        "statement": "Az utc\u00e1kat \u00e9s keresztez\u0151d\u00e9seket a ker\u00e9kp\u00e1ros- \u00e9s gyalogosforgalom biztons\u00e1g\u00e1t el\u0151t\u00e9rbe helyezve kell \u00e1talak\u00edtani.",
        "details": "A l\u00e1t\u00e1ss\u00e9r\u00fclt, mozg\u00e1ss\u00e9r\u00fclt, id\u0151s polg\u00e1rok \u00e9s a gyerekek, babakocsival k\u00f6zleked\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra a k\u00f6zter\u00fcletek gyakran gyalogosan el\u00e9rhetetlenek, balesetvesz\u00e9lyesek. A gyalogosbar\u00e1t kialak\u00edt\u00e1s szeml\u00e9letv\u00e1lt\u00e1st jelent a k\u00f6z\u00fati forgalom els\u0151bbs\u00e9g\u00e9vel szemben: sz\u00e9lesebb j\u00e1rd\u00e1t a parkol\u00f3helyek \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1val, szintbe hozott gyalog\u00e1tkel\u0151t az \u00fattest folytat\u00f3lagoss\u00e1g\u00e1val szemben, vagy \u00e9ppen ker\u00e9kp\u00e1ros \u00e9s gyalogos els\u0151bbs\u00e9get a keresztez\u0151d\u00e9sekben. Ut\u00f3bbin\u00e1l a gyalogos vagy a ker\u00e9kp\u00e1ros forgalom n\u00e9h\u00e1ny m\u00e1sodperccel kor\u00e1bban kap z\u00f6ld jelz\u00e9st, mint a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek. Ez\u00e1ltal a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151k elindul\u00e1skor m\u00e1r l\u00e1tj\u00e1k a mozg\u00e1sban l\u00e9v\u0151 v\u00e9dtelen \u00fathaszn\u00e1l\u00f3kat.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "daf61e60-f47e-4d21-afcc-802ef32bd88e",
        "title": "A t\u00f6rt\u00e9nelmi belv\u00e1rosnak els\u0151sorban a turizmus ig\u00e9nyeit kell kiszolg\u00e1lnia.",
        "statement": "A t\u00f6rt\u00e9nelmi belv\u00e1rosnak els\u0151sorban a turizmus ig\u00e9nyeit kell kiszolg\u00e1lnia.",
        "details": "A nagy idegenforgalmi potenci\u00e1l miatt a belv\u00e1ros egyre ink\u00e1bb a turist\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ra k\u00edn\u00e1lt szolg\u00e1ltat\u00e1sokkal \u00e9s a sz\u00e1mukra k\u00edn\u00e1lt sz\u00e1ll\u00e1shelyekkel telik meg. Van, aki szerint ez gazdas\u00e1gilag el\u0151ny\u00f6s \u00e9s a beruh\u00e1z\u00e1sokkal a v\u00e1rosk\u00e9p, \u00e9s ezzel a v\u00e1ros vonzereje is emelkedik. M\u00e1sok szerint a folyamat az agglomer\u00e1ci\u00f3ba szor\u00edtja ki lakosokat \u00e9s megfosztja az itt \u00e9l\u0151ket att\u00f3l, hogy v\u00e1rosuk k\u00f6zpontj\u00e1t k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9letre haszn\u00e1lj\u00e1k.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "08421cb3-fc06-446a-982a-a293ae1bf742",
        "title": "A helyi lakosok kedvezm\u00e9nyeinek megtart\u00e1sa mellett a legt\u00f6bb helyre ki kell terjeszteni a fizet\u0151s parkol\u00e1si z\u00f3n\u00e1kat h\u00e9tk\u00f6znap \u00e9s h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is.",
        "statement": "A helyi lakosok kedvezm\u00e9nyeinek megtart\u00e1sa mellett a legt\u00f6bb helyre ki kell terjeszteni a fizet\u0151s parkol\u00e1si z\u00f3n\u00e1kat h\u00e9tk\u00f6znap \u00e9s h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is.",
        "details": "Vannak, akik szerint az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak \u00fagy kell fejlesztenie a parkol\u00e1si rendszer\u00e9t, hogy abb\u00f3l hossz\u00fa t\u00e1von stabil, n\u00f6vekv\u0151 bev\u00e9telre tehessen szert, amit felhaszn\u00e1lhat a v\u00e1ros fejleszt\u00e9s\u00e9re, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra. A fizet\u0151s z\u00f3n\u00e1k m\u00e1sik c\u00e9lja, hogy kontroll\u00e1lja a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1st \u00e9s cs\u00f6kkentse az aut\u00f3forgalmat. M\u00e1sok szerint csak ott \u00e9s akkor indokolt parkol\u00e1si d\u00edjat szedni, ahol ennek a t\u00falkeresletet szab\u00e1lyz\u00f3 haszna van, a z\u00f3n\u00e1k kiterjeszt\u00e9se pedig kiterjesztett fel\u00fcgyeletet is ig\u00e9nyel.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "6bbf8fc5-3896-452c-a07b-5dfeebe570a2",
        "title": "A belv\u00e1rosban \u00e9s a lak\u00f3telepeken k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s \u00e9s \u00fcres telkek parkol\u00e1sra val\u00f3 haszn\u00e1lata helyett helytakar\u00e9kos automata parkol\u00e1si rendszerekbe kell befektetni.",
        "statement": "A belv\u00e1rosban \u00e9s a lak\u00f3telepeken k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1s \u00e9s \u00fcres telkek parkol\u00e1sra val\u00f3 haszn\u00e1lata helyett helytakar\u00e9kos automata parkol\u00e1si rendszerekbe kell befektetni.",
        "details": "A nagy n\u00e9ps\u0171r\u0171s\u00e9ggel rendelkez\u0151 vagy s\u0171r\u0171n felkeresett ter\u00fcletek eset\u00e9ben javasolhat\u00f3 a helytakar\u00e9kos \u201eautomata parkol\u00e1si rendszerek\u201d haszn\u00e1lata, melyek egyszerre ny\u00fajtanak megold\u00e1st a jelentkez\u0151 gar\u00e1zshi\u00e1nyra, illetve a\nk\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi terek, parkok \u00e9s j\u00e1tsz\u00f3terek ir\u00e1nti t\u00e1rsadalmi ig\u00e9nyek kiel\u00e9g\u00edt\u00e9s\u00e9re. A beruh\u00e1z\u00e1s megt\u00e9r\u00fcl\u00e9se ugyanakkor bizonytalan, sokszor csak r\u00e1fizet\u00e9ssel m\u0171k\u00f6dtethet\u0151, \u00e9s sokak szerint \u00f6szt\u00f6nzi a g\u00e9pkocsihaszn\u00e1latot.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "8b247404-8d05-4400-892b-0b68ec8f169f",
        "title": "A v\u00e1ros z\u00f6ldfel\u00fcletei, term\u00e9szetk\u00f6zeli rekre\u00e1ci\u00f3s ter\u00fcletei kiz\u00e1r\u00f3lag k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9ssel, gyalog vagy ker\u00e9kp\u00e1rral legyenek megk\u00f6zel\u00edthet\u0151ek.",
        "statement": "A v\u00e1ros z\u00f6ldfel\u00fcletei, term\u00e9szetk\u00f6zeli rekre\u00e1ci\u00f3s ter\u00fcletei kiz\u00e1r\u00f3lag k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9ssel, gyalog vagy ker\u00e9kp\u00e1rral legyenek megk\u00f6zel\u00edthet\u0151ek.",
        "details": "Vannak, akik szerint a term\u00e9szeti k\u00f6rnyezet v\u00e9delme \u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9letm\u00f3d miatt fontos lenne, ha a z\u00f6ldfel\u00fcleteket az emberek nem aut\u00f3val k\u00f6zel\u00edten\u00e9k meg. Ehhez ker\u00e9kp\u00e1rutakat kell \u00e9p\u00edteni \u00e9s elektromos buszokkal kiszolg\u00e1lni a f\u0151bb ilyen t\u00edpus\u00fa c\u00e9lpontokat. M\u00e1sok szerint a v\u00e1ros turisztikai vonzerej\u00e9t \u00e9s a pihen\u0151helyek megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u00e9t rontan\u00e1, ha nem lehetne hozz\u00e1juk aut\u00f3val behajtani.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "6c3466da-841f-4433-b5f8-9fd0b63d9f8d",
        "title": "A k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u00e9si d\u00f6nt\u00e9seket az \u00e9rintett lakosok akt\u00edv bevon\u00e1s\u00e1val kell meghozni.",
        "statement": "A k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u00e9si d\u00f6nt\u00e9seket az \u00e9rintett lakosok akt\u00edv bevon\u00e1s\u00e1val kell meghozni.",
        "details": "Sokak szerint a j\u00f3 v\u00e1rospolitik\u00e1hoz az \u00e9rintettek akt\u00edv r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9re van sz\u00fcks\u00e9g a d\u00f6nt\u00e9shozatalban. Ehhez az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak \u00f6szt\u00f6n\u00f6znie kell az egy\u00e9nek \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek aktivit\u00e1s\u00e1t a k\u00f6z\u00fcgyekben \u00e9s szakszer\u0171en becsatorn\u00e1zni az \u00e1ll\u00e1spontjukat. Ez igen k\u00f6lts\u00e9ges, \u00e9s sok t\u00e9nyez\u0151t\u0151l f\u00fcgg, milyen szint\u0171 aktivit\u00e1s v\u00e1rhat\u00f3 az emberekt\u0151l. Ez\u00e9rt vannak, akik szerint \u00e1tfog\u00f3 v\u00e1rospolitikai koncepci\u00f3k alapj\u00e1n r\u00e9szv\u00e9telis\u00e9g helyett ink\u00e1bb szak\u00e9rt\u0151knek kell a d\u00f6nt\u00e9seket meghozni, ak\u00e1r az \u00e9rintett helysz\u00edn lakosainak akarata ellen\u00e9re is k\u00f6vetve a kit\u0171z\u00f6tt c\u00e9lokat, ha az k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi szinten el\u0151ny\u00f6sebb helyzetet teremt.",
        "tags": [
            ""
        ]
    },
    {
        "id": "536fc737-8dd0-442e-9f46-d25c68d6afd5",
        "title": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak el\u0151nyben kell r\u00e9szes\u00edtenie a v\u00e1ros polg\u00e1rait az ing\u00e1z\u00f3kkal szemben a k\u00f6zleked\u00e9s szervez\u00e9s\u00e9n\u00e9l.",
        "statement": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak el\u0151nyben kell r\u00e9szes\u00edtenie a v\u00e1ros polg\u00e1rait az ing\u00e1z\u00f3kkal szemben a k\u00f6zleked\u00e9s szervez\u00e9s\u00e9n\u00e9l.",
        "details": "Az \u00e1ll\u00edt\u00e1ssal egyet\u00e9rt\u0151k szerint az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a helyi lakosok v\u00e9delm\u00e9ben kell fell\u00e9pjen, d\u00f6nt\u00e9sein\u00e9l el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edtve az itt lak\u00f3kat \u00e9s k\u00f6lts\u00e9gekkel terhelve az ing\u00e1z\u00f3kat (pl. kiz\u00e1r\u00f3lagos lakoss\u00e1gi parkol\u00e1s, behajt\u00e1si d\u00edj \u00e9s korl\u00e1toz\u00e1sok). M\u00e1sok szerint a v\u00e1ros \u00e9s t\u00e9rs\u00e9ge egy rendszert alkot, az agglomer\u00e1ci\u00f3 lak\u00f3i j\u00f3r\u00e9szt a v\u00e1rosban teremtenek \u00e9rt\u00e9ket, \u00edgy t\u00f6rekedni kell a mindenki sz\u00e1m\u00e1ra kedvez\u0151 megold\u00e1sokra.",
        "tags": [
            ""
        ]
    }
]